<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[DAD]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>DAD</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sat, 26 Jul 2025 18:00:46 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 18:00:43 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[Ассоциации]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Ассоциации&nbsp;- 12 крупных профессиональных организаций Корректировщиков, каждая из которых имеет свою специализацию и дресс-код. Ассоциации, имея большие кадры, могут охватить любой запрос. Иерархия ассоциации выглядит примерно так:<br>
<br>Президент возглавляет Ассоциацию.
<br>Генеральный управляющий отвечает и управляет всеми филиалами.
<br>Менеджеры управляют Северными, Южными, Западными и Восточными Филиалами.
<br>Директор управляет одной из 6 Секций Филиала.
<br>Секции делятся от низшей к высшей, где низшая Секция - 6-ая, занимается Городскими Легендами, а высшая - 1-ая, имеет дела со Звёздами Города. Чтобы вступить в любую из них нужно сдать вступительный экзамен, но в некоторых случаях Ассоциация может принять корректировщика и без него.<br>Стиль в одежде, оружии и форма логотипа ассоциации может отличаться в зависимости от филиала.<br>Ассоциации создавались постепенно, в порядке необходимости и потребностей Города.<br>]]></description><link>лор\ассоциации.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Ассоциации.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:59:03 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Великое Озеро]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Великое Озеро&nbsp;— это огромный солёный водоём в южной части Города, который граничит с районами с 19 по 22. Большая часть озера располагается в 21 районе и в&nbsp;окраинах.<br>Прибрежный вид Великого Озера крайне разнообразен даже в пределах одного района: в Гнезде U вода чистая, а пляжи благоустроены и безопасны, однако в Подворотнях "вода" мутная и зеленая, а на свалках (то есть - по всей длине) обитают Мусорные Крабы, нападающие на людей. Само Великое Озеро делится на более мелкие озера, каждое из которых уникально и опасно:есть вероятность встретить такие природные явления как кислотные тайфуны, тунцовые цунами, церебральные штормы, а также огромные волны размером с гору.<br><br>Являясь строгим монополистом, корпорация U установила на всём Великом Озере Табу о запрете записывать и изображать правила Великого озера, из-за чего их приходится передавать устно.<br>
Одним из главных правил является необходимость движения, ибо если задержаться там дольше определенного времени, начнется катастрофа, называемая "Волной". Вопреки названию, Волны в каждом озере разные, но всегда разрушительные.<br>Корабли, превышающие определенный размер, такие как филиал корпорации Лоботомия или порт Марлин, частично получают законы Великого озера в зашифрованной форме за определённую плату, которые они используют для расчета, в каком месте и в какой конкретный период должны находиться их суда, чтобы обеспечить безопасное путешествие, и завершают ее в стандартизированной форме, известной как «переменные координаты». В отличие от обычных координат, переменные координаты состоят из длинных зашифрованных кодов.<br>На все корабли установлена Автоматизированная Навигационная Система, которая при вводе конечных Переменных координат, автоматически строит наиболее безопасный маршрут, периодически подтверждая текущее местоположение пункта назначения. Обычно маршрут избегает "Волн", но если угроза окажется неизбежной, будет поднята тревога.<br>Портовые корабли часто рассылают свои координаты другим судам, так как хотят принять как можно больше гостей. Но есть и суда, которые отдают приоритет конфиденциальности, например - павший филиал корпорации Лоботомия.<br>Благодаря резонансному камертону, корабли, работающие в Великом озере, могут сливаться и разделяться, когда это необходимо. Резонансные камертоны, используемые на крупных судах, достаточно сильны, чтобы втягивать лодки меньшего размера без таких камертонов или даже те, у которых есть камертоны с несовпадающими длинами волн.<br><br>Киты - любые непостижимые существа, которые живут в толще Великого Озера и способны паразитировать на людях. Они порождают русалок, когда пожирают людей.<br>
Китовый жир издает звук, дрожит и резонирует – он пытается стать единым целым со всем, к чему прикасается. Но дело в том, что жир кита покрывает и пожирает любого, с кем он соприкасается. А когда тебя съедает жир живого кита, ты становишься русалкой. Когда тебя пожирает жир мертвого кита, твое самоощущение постепенно рассеивается, пока от тебя ничего не останется.]]></description><link>лор\великое-озеро.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Великое Озеро.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:59:47 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Город]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Город&nbsp;- это гигаполис, расположенный на берегу&nbsp;Великого Озера&nbsp;и разделённый на 26 Районов,в каждом из которых есть Гнездо и Подворотни. За пределами Города лежат Окраины, а под землей в городе -&nbsp;Руины.<br>Глава&nbsp;держит весь Город железной рукой, в то время как каждый из Районов находится под контролем своего&nbsp;Крыла. Денежная валюта Города -&nbsp;Ан.<br>Что касается языков в Городе распространено 13 языков,&nbsp;на которых обращаются люди Города, а также есть язык&nbsp;чистильщиков.<br>Гнездо&nbsp;– городские центры района, каждый из которых поддерживается и управляется Крылом. Под властью Крыла&nbsp;Перья, как там называют граждан, живут комфортной и безопасной жизнью.<br>Гнёзда имеют уникальную архитектуру, культуру, и технологический уровень&nbsp;в зависимости от Района, однако у них всех есть общая черта – в них находится рынки, офисные здания, школы, институты, штаб квартиры Ассоциаций и жилые зоны.<br>Гнезда полностью отделены от Подворотен с точки зрения доступа. Каждое крыло использует свои собственные методы, такие как электрические заграждения, плазменные стены и даже обычные заборы - это всё помогают от незаконного вторжения, а также открывает отличный вид, чтобы жители Гнезд могли хорошо видеть Подворотни, и наоборот.<br>Получить иммиграционный билет в Гнездо можно сдав вступительный экзамен&nbsp;или на особых условиях корпорации. Как только человек найдёт постоянную работу и будет иметь достаточную зарплату, он сможет перевести свою семью из Подворотен. В Гнезде необходимо платить налоги для аренды жилья и расходов на еду, в противном же случае, человека выгонят из Гнезда и он окажется в Подворотнях.<br>Следует сказать, что дети, родившиеся в Гнезде, сразу получают статус жителя Гнезда, где они получают высокое образование для становления сотрудниками Крыла.<br>Подворотни&nbsp;(они же Закоулки, они же Переулки) – это часть жилых зон каждого Района, отличающиеся более низким уровнем жизни. Они растянулись по всему Городу паутиной и занимают большую часть его площади.<br>Социальные слои в Подворотнях представлены очень широко: начиная от бездомных, безумцев, каннибалов, торговцев органами и бандитов, вплоть до обеспеченных Корректировщиков и представителей среднего класса. Иначе говоря, там нашли приют те, кто не может позволить себе жить в Гнезде.<br>Многие думают, что Подворотни – это совершенно негостеприимные и непригодные для жизни трущобы. Да, тамошние жители каждый день рискуют быть убитыми, но это не совсем так – в некоторых районах там есть магазины одежды, продуктовые, химчистки, рестораны и так далее.<br>Причина по которой Подворотни не разрываются на части – это Пальцы, которые поддерживают некое подобие порядка, хоть они лишь заботятся о безопасности своей территории. Кроме того, если у жителей хватит денег, они также могут быть защищены Ассоциациями, Офисами или Синдикатами, однако, уровень безопасности по сравнению с Гнездом, всё равно довольно жалок.<br>Руины&nbsp; – крайне загадочные локации глубоко под Городом. Это уникальные, чуждые человеку места, где протекают волшебные Реки, обитают сюрреалистические существа и хранятся магические артефакты. Там не живут люди, а местные опасности сравнимы сравнимы по силе с угрозами уровня&nbsp;Городской Звёзды, однако исследование Руин не является чем-то неслыханным.<br><br><br>Город внушителен по размеру, из-за чего от Района к району его мода и культура может отличаться:<br>
<br>В Северной части города популярны высокие здания, а жители из-за холодного климата предпочитают яркие, причудливые, но технологичные и громоздкие наряды.
<br>Жители Южной части города предпочитают спокойную и неброскую одежду делового стиля.
<br>Культура Восточной части Города сильно вдохновлена азиатской, а в одежде жители придерживается стиля, основанного на ткани, хотя он повсеместно встречается и у населения Севера и Юга. Также восточные синдикаты часта используют, для решение важных и второстепенных вопросов "Схватку" это дуэль один на один между главами синдикатов. Некоторых восточных регионах, используется уникальная система измерения времени, которая основана на 12 земных ветвей. А именно сутки делится на 12 временных отрезков, каждый отрезок иметь 2 часа и назван в честь одной из земной ветви, примером является Час Сюй — это время с 19:00 до 21:00.Также в восточном районе города родители дают своим детям осмысленные имена, которые несут в себе их желание, чтобы их дети заняли своё место в мире и принесли им пользу.
<br>В Западной части города преобладают элементы культуры средневековья: Корректировщиков на западе могут называть рыцарями, вместо офисов там рыцарские ордена, а в одежде преобладают кожа, мех и металлические доспехи.
<br>Каждая организация Города: Крыло, Ассоциация, Синдикат или Офис имеют свой дресс-код, и если одежда выходит за рамки, указанные в нем, получается предупреждение. Это не строгая униформа, но им нужно создавать впечатление, что они достаточно надёжны, чтобы справляться с выполняемой ими работой.<br>В Городе очень ценятся портные, которые изготавливают очень качественную ткань для одежды. Примером служит Синдикат портных&nbsp;Карнавал, пожирающий людей для создания высококачественного шёлка. Следует сказать, что самую лучшую материю не купить ни за какие деньги. Она поставляется эксклюзивно Крупнейшим Организациям или Важнейшим Шишкам.<br>Также, в Городе очень популярна аугментация. Аугментации - это модификация на тело. В городе они встречаются на любой вкус и достаток: Простые усиливающие татуировки, бижутерия и пирсинг; Биотические оружие, работающее как дополнительная конечность и Протезы, способные заменить не только руку, но и целое тело. Но их нужно подбирать с умом, ибо некачественная аугментация способна убить или покалечить владельца<br>Эффективность огнестрельного оружия в Городе это особая тема: благодаря аугментациям, цене, табу 6 и тому, что натренированный корректировщик способен довольно легко убивать владельцев огнестрельного оружия - популярность оных очень сильно упала. Хоть некоторые высокоуровневые&nbsp;Мастерские&nbsp;создают огнестрельное оружие, обходя табу 6, но его цена будет нецелесообразно высокая, а за патроны ещё дороже. Обычные Мастерские также способны создавать огнестрельное оружия, но они должны соблюдать ограничения.<br><br>Из-за относительной доступности Аугментаций и множества способов восстановить или улучшить тело, если есть деньги, конечно, большинство Горожан смотрят на свое тело как расходный материал. Единственный орган, который жители Города не рассматривают для замены, и который невозможно (а точнее запрещено) восстановить – это мозг.<br><br>Городе существуют различные виды спорта, были упомянуты таки как бейсбол, плавание, а также пляжный волейбол.<br><br>В Городе есть все блага цифрового века: персональные компьютеры, ноутбуки, смартфоны, селфи-палки и видеоплееры, благодаря которым можно подключать 6-мм видеокассеты. Аналог Интернета присутствует, но доступен далеко не везде.<br>Также в Городе существует единая телефонная сеть, представленная мобильными и циферблатными телефонами, а также телефонными будками.<br>Существуют индустрии СМИ и журналистики: различные журналы являются основными источником информации для горожан. Распространена практика воздействия на общественное мнение посредством пропаганды и рекламы, как в коммерческих, так и прочих целях. Как пример: Старая Корпорации G использовала прессу для создания позитивного имиджа своей деятельности, и мотивировала людей проходить программу биоаугментации.<br>Также в Городе в некоторых районах недавно появилось такое культурное явление, как прямые трансляции.<br><br>Также в Города в некоторых районах недавно появилось такое культурное явление, как прямые трансляции.<br>
<br>Табу Района и Гнезда – установлены Крылом на территории своего Района. Похоже, что они имеют разные уровни, от которых зависит действия Охотников Табу к нарушителем и последующее наказание (либо смерть на месте, либо захват и доставка на суд). Кроме того, если нарушитель является сильным и важным человеком, то при необходимости или при желании Крыла вести переговоры с нарушителем, можно договорится и избежать наказания.
<br>Табу Города – установлены Главой для всего Города. Наказанием за их нарушение занимается лично Глава и его практически невозможно избежать, даже если нарушителем является цветной корректировщик или Крыло.
<br>Список (НЕ ПОЛНЫЙ тк в конкретных районах есть дополнительные):<br>
<br>Поправка об Этике Искусственного Интеллекта.&nbsp;&nbsp;– Запрещает создание машин, неотличимых от людей (как внешне, так и по наличию собственного разума).

<br>Кроме ИИ, данное табу ограничивает сферу искусственного протезирования. Механические протезы должны отличаться по внешнему виду, или строению от обычных человеческих, хотя и имеется ряд специально установленных исключений.


<br>Табу о налогах и патентах. Собственно, делится на две части.

<br>Все организации Города обязаны уплачивать налоги Главе. Это общегородское табу не столь жестко как прочие. Неисполнение обязательства по уплате налогов, приводит к вынесению предупреждения человеку или организации. Только после получения третьего предупреждения, нарушителя уничтожают.
<br>Данное табу также регулирует патентные права в рамках Города. Незаконное использование защищённой патентом&nbsp;Сингулярности, также влечёт за собой вынесение предупреждения. Нарушителю авторских прав необходимо прекратить незаконное владение технологией, уплатить налог за пользование держателю патента (мастерской, крылу или лично Главе), а также вернуть неустойку, в виде всех доходов от применения запатентованной вещи. В противном случае, после третьего предупреждения наказание аналогично – смерть.


<br>Ночь в Подворотнях – это уникальный для Подворотен 80-минутный отрезок времени с 3:13 до 4:34, когда все убийства являются законными, а Чистильщики&nbsp;в огромных количествах "чистят" улицы начисто, поглощая всех живых людей и трупы, которые находят. Но есть Табу Города, которые гарантируют безопасность граждан в это время:

<br>Во время Ночи в Подворотнях запрещено причинение любого вреда жилым зонам, включая вторжение в дома или вандализм. Данное табу является одним из самых первых табу, установленным Главой, которые появилось Городе.
<br>Во время Ночи в Подворотнях нельзя записывать происходящее на видео или наблюдать за происходящим с помощью камер наблюдения, а также свидетельствовать о произошедшем.


<br>Табу, усложняющее получение лицензии на производство огнестрельного оружия, а также строгие критерии по её получению. Примеры из наиболее нестрогих ограничение:

<br>"Максимальная длина ствола оружия должна быть тем меньше, чем больше используемый калибр".
<br>"Пули не должно обладать пробивной силой, позволяющей проходить сквозь сталь или стены зданий." Однако пулям разрешено разрушать сталь или станы здания.
<br>"Оружие должно обладать хорошей слышимостью."
<br>"Не разрабатывать или придумывать технологию, нарушающую руководство по производству огнестрельного оружия, предоставленное в лицензии Главы.”


<br>Табу на Клонирование людей, чья примерная формулировка: "В Городе недопустимо сосуществование более одного идентичного человека, неважно, клон это или оригинал в течении 7 дней".
<br>Табу на полное воскрешение людей. Под запрет попадает единовременное восстановление тела и разума одного человека. Частичное воскрешение, включающее или перенос разума в другое тело, или восстановление первоначального тела, без воспоминаний и личности, возможно.
<br>Табу на полный заперт создание нелюда с разумом человека на территории Города и нахождение этого нелюда на территории города. В городе могут проживать только люди, любое нечеловеческое существо с разумом человека, которое находится на территории города или созданное на территории города, вместе создателем будут уничтожено Главой.
]]></description><link>лор\город.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Город.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:40:07 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Классификация угроз]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Уровень угрозы&nbsp;- принятая в&nbsp;Городе&nbsp;система классификации представляющих интерес событий и личностей, влияющих на привычную жизнь горожан. Присвоением категорий и учётом всех событий заведует Хана&nbsp;и, в исключительных случаях, - Глава.<br>Следует заметить, что уровень угрозы - это весьма специфичная для Города&nbsp;система социального статуса, определяющего статус интереса к предмету или человеку. Хотя в теории, за каждым человеком может быть тайно закреплён определённый уровень угрозы, для того, чтобы получить его официально, нужно быть не только "интересным и опасным", но явно представляющим угрозу для привычного уклада жизни. Мало известно о переменах, случающихся в жизни человека объявленного "угрозой", но предположительно, он становится объектом массовой охоты заинтересованных лиц, ведь вопреки первому впечатлению, почти всегда уровень угрозы отражает не размер опасности, а общественный ажиотаж, и готовность людей заплатить за избавление от угрозы.<br>Всего существует 6 официальных и 1 неофициальный уровней угрозы. От уровня зависит потенциальная награда, которую могут заполучить выполняющие заказ.<br>Уровни угроз делятся так:&nbsp;&nbsp;Слух&nbsp;&lt;&nbsp;&nbsp;Городской Миф&nbsp;&lt;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Городская Легенда&nbsp;&lt;&nbsp;Городская Чума&nbsp;&lt;&nbsp;&nbsp;Городской Кошмар&lt;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Городская Звезда&nbsp;&lt;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Нечистый Город<br>]]></description><link>лор\классификация-угроз.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Классификация угроз.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:49:55 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Корректировщики (Фиксеры)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Корректировщики — посредники, готовые за достойную плату взяться за любые задания, начиная с поиска кошки и защиты клиентов, заканчивая убийством и шпионажем. Если в деле замешаны деньги, там в любом случае будут Корректировщики, представляющие интересы той или иной Ассоциации. Они отделились в особый тип сословия, влияющий на жизнь Города, даже просто слоняясь по подворотням.<br>Главным отличием Корректировщиков от&nbsp;Синдиката&nbsp;является наличие Лицензий, выдаваемых Ассоциацией Хана и строжайшая иерархия: Каждый Корректировщик закреплён за определённым Офисом, а большинство Офисов управляется одной из двенадцати Ассоциаций, которые, в свою очередь, подчиняются Ассоциации Хана. Быть Корректировщиком - означает быть звеном в длинной бюрократической цепочке. <br>Чтобы получить больше запросов, корректировщики могут рекламировать себя или свой Офис, но они не должны насильно навязывать свои услуги угрозами.<br>Не существует единых правил, ограничивающих форму Корректировщиков, из-за чего каждый Офис имеет собственную униформу, выдавая брошюры с рекомендованным стилем одежды. Она не строгая, но за явные отклонения могут сделать выговор, а тех, кто специально не придерживается дресс-кода, медленно выдавливают из сообщества, ибо опрятный внешний вид привлекает клиентов и подчёркивает престижность, отличную от сброда из переулков. Костюмы Корректировщиков не уникальны и их можно купить в любом магазине, но когда дело касается боевых заданий, используется специализированная одежда, предоставляющая повышенную защиту.<br>Ранги&nbsp;- способ оценивания сил и навыков Корректировщика, где самый низкий ранг - 9-ый, а самый высокий - 1-ый. Самых выдающихся Корректировщиков 1-го ранга награждают Цветом. Чем выше ранг Корректировщика, тем у него более широкий диапазон запросов и, соответственно - денег и славы. Ассоциация Хана может как понизить, так и повысить ранг в зависимости от совершаемых действий.<br><br><br>
<br>Всё&nbsp;Работники Мастерских, де-факто, являются корректировщиками, из-за чего могут выполнять как ремесленные работы, так и типичные "корректировческие" задачи, вроде боевых запросов..
<br>Нотариусы – корректировщики наториальных офисов, выступающие в роли наблюдателей, гарантирующих надежность и прозрачность контракта и нотариально их заверяющих. Нотариальные офисы имеют свои географические сферы влияния и для запроса можно обратиться к офису своего или, если тот не работает, другого района (хотя цена выйдет немного выше)
<br>Китобои&nbsp;Великого Озера&nbsp;- корректировщики, которые работают на китобойных судах. Они охотятся на китов и русалок, что и является их основным доходом. В отличие от Городских корректировщиков, китобои используют морские звания, например: Капитан, первый и второй помощники, гарпунщики, матросы и юнги.
<br>Дворецкие&nbsp;- корректировщики, которых человек, семья или поместье нанимает в долгосрочных контрактах, чтобы те следили за хозяйством, защищали его и ухаживали за детьми. Многие известные члены ассоциаций на пенсии становятся Дворецкими, ибо их труд хорошо оплачивается за каждое продление, им выплачивают хорошие пенсии, а также они могут повысить свой ранг или получить права на ценные активы, связанные с землей, на которой они служат.  Пусть расценки за их труд крайне высоки, но они крайне квалифицированные во всех аспектах, а при смерти корректировщика договорные обязательства обычно переходят к его потомкам. Иногда бывает так, что семьи дворецких служат поместью так долго, что точные детали первоначального контракта полностью теряются, из-за чего те понятия не имеют, что делать, чтобы освободиться от его условий, ибо утеря деталей не значит его аннулирование и за нарушение последует суровое наказание от Ассоциации Оуфи или Охотников Табу из Гнезда. Дворецкие делятся на обычных и Главных.
<br>Детективы&nbsp;- корректировщики, расследующие преступные дела. Они исследуют место происшествие, допрашивают и собирают информацию для расследования, чтобы найти преступника. При получении от&nbsp;Крыла&nbsp;запроса уровня Городского Кошмара, он на время дела получает Значок Специального Следователя, что является универсальным пропуском, если это поможет расследованию. Кроме того, некоторые значки обладают особыми функциями, например - значок Корпорации Т является устройством, способным восстановить человека при смертельном ранении.
<br>Корректировщики по поиску времени&nbsp;- корректировщики, которые работают в 20 районе. Предположительно, они находят и возвращают время людям.
<br>Кровавые Охотники&nbsp;- корректировщики, специализируемые на охоте на БлудФиндов Отличаются абсолютной ненавистью к их роду и мнением, что они не более чем монстры, злобные и жаждущие крови по своей природе.
<br>Странствующие рыцари&nbsp;- это корректировщики, которые, предположительно, путешествуют по Городу и выполняют различные запросы.
<br>Охотники Табу&nbsp;- это Корректировщики, которые служат Крыльям, следя за тем, чтобы никто не нарушал Табу Района. Они же ловят нарушителей и доставляют на суд&nbsp;или же убивают преступника на месте.

<br>Ч'уноккуны&nbsp;- особая разновидность охотников табу из 19 района, которые служат Королевскому двору Корпорации S. Они ещё более смертоносны, упорны и опасны в ловле нарушителей табу и беглецов.


]]></description><link>лор\корректировщики-(фиксеры).html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Корректировщики (Фиксеры).md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:04:19 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Крылья]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Крылья&nbsp;- 26 монополистических Корпораций, подчиняющихся Главе&nbsp;и управляющих&nbsp;своими районами Города Их штаб-квартиры располагаются в Гнёздах Районов, соответствующих позициям букв в английском алфавите.<br>
<br>
Крылья могут сотрудничать друг другом, запрашивая помощь для решении проблем и обмениваясь ресурсами и услугами. При некоторых обстоятельствах, между Крыльями могут возникать конфликты, примером чего служит Туманная Война.

<br>
Крылья очень хорошо защищают информацию о секретах их&nbsp;Сингулярности&nbsp;от возможного раскрытия. Нарушения патента Сингулярности всегда является высшей мерой нарушения безопасности. При краже патента Крыло начинает суд с Крылом-нарушителем - это называется&nbsp;Патентной Войной. Крылья могут иметь план страховки на случай падения крыла.

<br>
Работников Крыльев называют&nbsp;перьями&nbsp;и они выполняют различные задачи: от бесчисленных клерков до бойцов, защищающих секреты сингулярности и участвующих в битвах.

<br>Система рейтинга сотрудников&nbsp;- в отличие от&nbsp;корректировщиков, чей ранг измеряется от 9 до 1, у Перьев другая система рейтинга, в которой самый низкий класс - 1, а самый высокий - 5.Но даная система неоднородна от крыла к крылу, например: в одних она распространяется и на клерков, и на научных сотрудников, в то время как в других используется только для боевых сотрудников.<br>
<br>Также Крылья могут нанимать&nbsp;Корректировщиков&nbsp;или сотрудничать с&nbsp;Синдикатами На подчинённым крыльям корректировщиков система рейтинга не распространяется.
<br>Падение Крыла&nbsp;- событие, когда Крыло было уничтожено. Оно происходит при различных обстоятельствах: внутренние причины, смещения после войны или закрытие Главой при неуплате налогов.<br>После падения Гнездо ассимилируется в Подворотни, после чего на территории начинаются конфликты Синдикатов&nbsp;за владение им. Оставшиеся беззащитными Перья прибегают к разным услугам&nbsp;- нанимают Корректировщиков, платят дань захватившему Синдикату или уезжают в поисках лучшей жизни. Остальные Крылья не вмешивается в возникающий в падшем гнезде хаос, так как Глава вскоре назначит новое Крыло, которое выкупит гнездо у Синдиката или наймет кого-то для решения данной ситуации. После этого новое Крыло восстанавливает разрушенное гнездо, а жизнь возвращается в нормальное русло.<br>
<br>После падения Крыла патент теряет свою силу, из-за чего сингулярность становится общедоступной.
<br>]]></description><link>лор\крылья.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Крылья.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 16:10:06 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Окраины]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>обширные локации за пределами Города, представляющие собой бесплодные пустоши на которых расположены разрушенные поселения и аномальные зоны, оставшиеся от старого мира.<br>
Несмотря на кажущуюся заброшенность, окраины не безлюдны, в них живут изгои и чудовища. Большинство жителей Города весьма слабо себе представляют жизнь на окраинах, по сравнению с которой подворотни — образец спокойной и благоприятной общественной атмосферы.<br>Точных источников информации об Окраинах не существует. Существуя на самой границе освоенного человеком мира, с ними связаны лишь слухи, догадки и кошмары.<br>Вероятнее всего окраины стали порождением совершенно чудовищных войн Крыльев — конфликтов между мегакорпорациями, до того как их стал контролировать Глава.<br>
Важной вехой в истории окраин стало изгнание нелюдей, после которой окраины стали убежищем для выселенных из Города роботов, киборгов и прочих инородных существ. Со временем политика использования окраин в качестве отстойника для Города&nbsp;сохранится: опасные творения Крыльев, жертвы их экспериментов будут безжалостно выбрасываться именно туда.]]></description><link>лор\окраины.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Окраины.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:16:14 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Офисы]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Офисы&nbsp;- термин, который охватывает все юридические лица и организации, основанные и состоящие из корректировщиков. Все офисы регистрируются Ассоциацией Хана, получают от неё лицензию и ранг. Человека, который управляет офисом, нанимает новых корректировщиков и подбирает заказы, называют&nbsp;Оператор&nbsp;или&nbsp;Представитель, но иногда могут именовать иначе. <br>Офис может состоять из группы Корректировщиков или лишь одного Оператора - всё зависит от денежного вопроса офиса или таланта его членов. Кроме того - некоторые корректировщики, работая в одиночку, обходят такую формальность, как отчёты в офис.<br>Офисы различны по функциям, например: боевые, нотариальные, следовательские, защитные, собирательные и т.п. В каждом районе&nbsp;Города&nbsp;есть Офисы на любой вкус и цвет: От перворанговых, принимающих заказы Крыльев, до захолустных, ищущих потерявшихся кошек. Особо богатые Офисы могут базироваться даже в Гнездах.<br>На время выполнения запроса Оператор заключает контракт с нанимателем. Существует два вида контрактов:<br>
<br>Частные, которые заключены лично между клиентом и офисом.
<br>Открытые, при которых клиент обращается в Ассоциацию, а та вывешивает запрос на выполнение: офисы могут забрать это запрос, выполнить его и получить награду. Эти контракты заключается в порядке живой очереди, но закрепленные или имеющие инсайдеров могут получить их быстрее.
<br>За выполнение запроса всегда полагается оплата - денежная или материальная. Офисы часто погружаются в долги из-за конкуренции и оплаты снаряжения&nbsp;Мастерским.<br>Офисы могут сотрудничать друг с другом для выполнения запроса.<br>Офисы бывают несколько категорий: закрепленные, незакрепленные и рыцарские ордена.<br>
<br>Закрепленный офис - управляется одной из двенадцати Ассоциаций. Закрепленные офисы финансируются Ассоциациями, имеют хорошую зарплату и снаряжение, но должны принимать любые запросы от Материнской Ассоциации, даже если им грозит смерть и разорение.
<br>Незакрепленные офисы - не связаны с Ассоциациями и могут принимать любые запросы, однако материальное состояние офиса зависит исключительно от Оператора.
<br>Рыцарские ордена, существующие в западных районах Города, де-факто, ничем не отличаются от обычных Офисов – они также выполняют различные запросы м могут быть как независимыми, так и работать или являться частью Крыла (например – Орден Лунного Лика из Корпорации М).
]]></description><link>лор\офисы.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Офисы.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:07:21 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Сингулярности]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Сингулярности - основа бизнеса Крыльев, являющиеся невообразимыми уму технологиями, появившимися в ходе длительного технологического развития человечества. Корпорации имеют минимум одну Сингулярность и постоянно стремятся создать новые.&nbsp;Мастерские&nbsp;также создают Сингулярности, но с меньшим масштабом и возможностями.<br>Каждая Сингулярность проходит проверку и попадает под защиту Главы из Корпорации А. Если чужая технология была украдена и/или использована без лицензии, то Главой назначаются штрафы, ограничения и выплата налога на всю прибыль, полученную с нелицензированной технологии. В случае отказа, вопрос быстро решается с помощью&nbsp;Когтя]]></description><link>лор\сингулярности.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Сингулярности.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:40:33 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Синдикаты]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Синдикаты — преступные организации, которые принципиально не отличаются от&nbsp;Корректировщиков&nbsp;и зачастую выполняют те же задачи, такие как защита, заказные убийства или боевые задания.<br>В отличии от&nbsp;Корректировщиков, они не скованы бумажной волокитой, за что приходится платить риском их возможного перекупа. Также, их методы работы более жестоки и "нечестны", например — взять под защиту дом не спрашивая хозяев и устроить расправу за неуплату, а основной способ стать "популярным" — это набеги на офисы.<br>Но не нужно думать, что члены синдикатов — все сплошные преступники и мордовороты: некоторые из них, например, Охотники на Синдикаты, ближе к вигилантам, а другие – без всяких предрассудков работают с офисами как менее скованные правилами "коллеги".<br><br><br>Пять Пальцев, они же&nbsp;Рука Подворотен&nbsp;— пять крупнейших Синдикатов, включающие в себя Большой, Указательный, Средний, Безымянный и Мизинец. Они делят между собой Районы Города и из-за этого, мягко говоря, не ладят и могут начать междоусобные войны за территории, по масштабам равные войнам Корпораций.<br>Иногда Пальцы назначают собрание "Колокольчик Пальцев" (Англ. – Finger Bow-Bell), во время которого конфликты между Пальцами прекращаются.<br>Их сила не позволяет Ассоциациям и&nbsp;Корпорациям&nbsp;вмешиваться в дела Пальцев. Даже Глава&nbsp;не спешит задействовать свои силы.<br>С одной стороны Пальцы держат&nbsp;Город&nbsp;в своей руке и являются причиной абсолютного беззакония, но с другой, как не парадоксально, они своей Тиранией поддерживают порядок в Подворотнях.<br><br><br>Многие синдикаты, подобно Офисам Корректировщиков, подчиняются высшим организациям -&nbsp;Пальцам. Подобные синдикаты называют&nbsp;Дочерними.<br><br>Бродячие Псы&nbsp;— Синдикат уровня Городская Легенда из Района 22, известный своей иерархией и связями, а также использованием татуировок для увеличения тела и оборудования мастерских, которое делает их похожими на панков.<br>Клан Курокумо&nbsp;- один из дочерних&nbsp;синдикатов&nbsp;Большого пальца. Гигантский синдикат уровня Городской Чумы, насчитывающий около нескольких десятков тысяч человек.&nbsp;Их влияние широко раскинулось по подворотням Восточной и Южной частей Города. Они вымогают плату за защиту с организаций и людей под предлогом обеспечения "безопасности", часто не спрашивая о желании. Это также касается и территории который владеет Клан Курокумо. Что бы спокойно пройти на территорию Клана Курокумо, или проехать через территорию Клана Курокумо вы должны заплатить Ан. Причем цена может быть разной зависимости от настроения члена Клана Курокумо. Когда вы заплатите то получите чёрная пластиковая тарелка — пропуск, действующий на всей подконтрольной территории Клана Курокумо. Если вы не смогли заплатить то вам отрежут голову. Являясь дочерним синдикатом, Клан Курокумо выполняет здания Большого пальца, и платят ему дань.<br>Ночные Шилья - Синдикат уровня Звезда Города. Был обречён на уничтожение Большим Пальцем из-за неуважения их лидера и сомнения в приказе Capo dei Capi, однако казнь была приостановлена, ибо Ночные Шилья пообещали искупить грех за неуважение.<br>Узлы - неизвестно. Синдикат конфликтующий с Кланом Курокумо.<br><br>Пираты Двойного Крюка - синдикат из подворотен 21 района, который занимается похищением богатых людей и вымогательством выкупа пока "клиент" не будет выжат досуха, а когда деньги заканчиваются, заложника просто убивают. Они также занимаются торговлей различной продукции из китов и русалок. Обычные пираты вооружены крюками и ножами, а высшее руководство ещё орудует огнестрелом, хотя и редко его используют.<br><br>Мертвые кролики — синдикат из подворотен 20 района, класса Городской Чумы. До становления дочерним синдикатом их главной особенностью было то, что они "заботились о своих активах", защищая обычных граждан за плату, при этом не навязываясь насильно, а также предпочитали нападать на другие банды вымогателей и забирать у них Время, чем собирать плату за защиту. Они также имели традицию бросать шарфы перед боем. Этот шарф, завязанный в виде кроличьих ушей, символизировал рвение, с которым они рвались в бой.<br><br>Ансамбль Реверберации&nbsp;- Организация, созданная бывшим Синим корректировщиком. Она состоит из людей, подвергшимся Искажению. Члены этой организации раньше состояли в других разных организациях, например в Синдикатах или в Офисах корректировщиков. Они стремятся свергнуть правление Города и стереть влияние&nbsp;Пальцев. В данный момент про данный Синдикат ничего неизвестно.<br>Улыбающиеся Лица&nbsp;— группа каннибалов, курящих огненный пепел. Они носят бордовые накидки и специальные железные маски в виде улыбающихся лиц, с помощью которых они могут вдыхать огромное количество дыма. Этим дымом они душат людей и затем сжигают их.<br>Эхо Реверберации - группа фанатиков что пытаются возродить "прошлый Ансамбль". Пытаются подражать в плане членов и целей. Одна из главных целей сделать так чтобы все люди поддались влиянию милого женского голоса...<br>Родословная Клинка - В отличие от большинства синдикатов, Родословной Клинка не придерживается строгой иерархии, его члены предпочитают объединятся небольшие группы, чем создавать большую группу. Иногда они могут образовать временные коллективы, однако в этой группе нет строгих подгрупп или иерархической лестницы.<br>
Родословной Клинка нету единого лидера, каждую группа возглавляет свой Наставник.<br>У Родословной клинка есть своя идеология: тело без шрамов — доказательство трусости, ибо Мечник, на коже которого нет ни единого шрама от лезвия, несомненно, слишком осторожен, когда владеет своим оружием, и его глупая нерешительность станет препятствием. Они также придерживаются пути меча. Родословная Клинка принимает свои ряды озлобленных людей из низших слоёв общества, склонных к насилию.<br>Большинство членов Родословная Клинка, бродят по Подворотням, и занимаются и оттачивают навыки фехтования и не пренебрегают к пути меча. Среди Гражданского населения в подворотнях Родословная Клиника известно свой жестокости. Даже если член Родословной Клинка поможет человеку то человек будут испытывать абсолютный страх и готов будет отдать все деньги ради сохранения жизни<br>Юродивые - Синдикат из 25 района, чья цель — революция, которая искоренит угнетение пролетариата, перераспределит товары от богатых к нуждающимся и изменит мир. Как однажды сказал их лидер: "Юродивые должны жить как глупцы в глазах других, чтобы мы могли увидеть путь, невидимый для них.". Но из-за обширности некоторые присоединяются к синдикату по своим корыстным мотивам, устраивая внутренние конфликты. Этот Синдикат распространился по всем гнездам Города, из-за чего они крайне неоднородны по униформе и вооружению, например: в 25 районе они носят зелено-серую одежду, а в 20 — коричневую с золотистыми шестеренками. Но есть объединяющий всех их элемент - белые шарфы с черным узором стилизованной буквы Y, носимые как ярмо, скрывающее великие амбиции, ибо те, у кого есть такие мечты, должны оставаться связанными<br>Юродивые 20 района нападают на владельцев фабрик, устраивают небольшие теракты и занимаются созданием незарегистрированных изобретений и бомб. Среди этих изобретений есть 5 Великих Шедевров. Кроме того, Юродивые бесплатно проводят для бедных людей детективную роботу и содержат черные рынки, где проводят бартерные сделки, например, ремонтируя радио за пачку сигарет. Ассортимент крайне широк, начиная от услуг и мелочей, и заканчивая стандартным вооружением персонала Корпорации Т.<br>Банда Бом-боб - Синдикат из 10 района, который занимается продажей автомобилей должников и вымогательством Силы желаний у владельцев Ломбардов за защиту. Они жестко контролируют свою территорию. Были наняты Корпорацией J и отвечают за вход в Казино J. Униформа: Яркие гавайские рубашки в цветочек, татуировки и цепочки на шее.<br>Братство Железа - посредственный синдикат состоящий из людей, сделавших полную, но низкокачественную роботизацию тела, чтобы сосредоточиться на заработке денег, не отвлекаясь на жажду и голод. Они занимаются грабежом маленьких Офисов и Мастерских.<br>Крысы - считаются самой низкой Синдикатной группой Города, поскольку представляют собой многочисленную группу головорезов и преступников с низким уровнем угрозы, которые могут похвастаться только своим количеством. Тем не менее, это не означает, что все Крысы едины. Они разделены на отдельные группы со своими лидерами, что делает Синдикат распространенным и неорганизованным, но в то же время постоянным и распространяющимся.]]></description><link>лор\синдикаты.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Синдикаты.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 16:52:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wikia.nocookie.net/lobotomycorp/images/0/0c/%D0%9B%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%91%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%9F%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0.png/revision/latest/scale-to-width-down/134?cb=20250509165744&amp;path-prefix=ru" length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://static.wikia.nocookie.net/lobotomycorp/images/0/0c/%D0%9B%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%91%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%9F%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0.png/revision/latest/scale-to-width-down/134?cb=20250509165744&amp;path-prefix=ru"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Обновления]]></title><description><![CDATA[ 
 <br> Тут будут обновления и список изменения сайта<br><br>Добавлено: <a data-href="Ассоциации" href="лор\ассоциации.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ассоциации</a>, <a data-href="Крылья" href="лор\крылья.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Крылья</a>, <a data-href="Сингулярности" href="лор\сингулярности.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Сингулярности</a>, <a data-href="Офисы" href="лор\офисы.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Офисы</a>, <a data-href="Корректировщики (Фиксеры)" href="лор\корректировщики-(фиксеры).html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Корректировщики (Фиксеры)</a>,<a data-href="Классификация угроз" href="лор\классификация-угроз.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Классификация угроз</a>, <a data-href="Город" href="лор\город.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Город</a>, <a data-href="Окраины" href="лор\окраины.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Окраины</a>, <a data-href="Великое Озеро" href="лор\великое-озеро.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Великое Озеро</a>, <a data-href="Синдикаты" href="лор\синдикаты.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Синдикаты</a>... ну и <a data-href="Обновления" href="обновления.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Обновления</a><br>
Изменено:  -]]></description><link>обновления.html</link><guid isPermaLink="false">Обновления.md</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 18:00:11 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Блудфинды (Класс)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Использует базу от <a data-href="Фиксеры" href="классы\фиксеры\фиксеры.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Фиксеры</a><br><br>С 1-го уровня вы получаете способность создавать оружие из затвердевшей крови в качестве бонусного действия в свой ход. Для создания вы тратите 6 стаков Кровотечения (Bleed) с себя и создаёте простое или воинское оружие, которым владеете, наносящее обычный урон и накладывающее при попадании 2 стака Кровотечения на цель.<br>Вы также можете улучшить уже имеющееся у вас оружие, добавляя ему эффект наложения 2 стаков Кровотечения.<br>Количество созданных таким способом оружий ограничено вашим бонусом мастерства. Вы можете в любой момент, как свободное действие, «снять улучшение» с усиленного оружия или растопить созданное оружие обратно в лужу крови.<br><br>С 3-го уровня ваш голод по крови возрастает, и она дарит вам силу, оставляя след на земле. Весь наносимый Кровотечением урон копится и учитывается как ресурс — Пир Крови (Bloodfeast).<br>Пир Крови используется для подпитки других способностей, а также даёт вам пассивные бонусы за его накопление. В начале каждого вашего хода вы можете поглотить из Пира Крови количество крови, равное вашему модификатору Телосложения + бонусу мастерства.<br>Поглощение даёт вам возможность (свободное действие) потратить 10 единиц Пира Крови и получить один из следующих эффектов:<br>
<br>+10 футов к скорости передвижения,<br>

<br>+1 к Классу Доспеха,<br>

<br>+1 к броскам атаки и урона.<br>

<br>При поглощении Пира Крови, равного вашему максимуму, количество стаков Кровотечения от ваших Кровавых Оружий удваивается (со 2 до 4).<br>Запас Пира Крови сбрасывается в начале долгого отдыха.<br><br>С 6-го уровня вы можете управлять кровью, впитываемой в землю, чтобы пронзать своих врагов. Потратив 50 единиц невостребованного Пира Крови, вы выбираете всех существ в области 20 футов в пределах 30 футов от вас, либо в радиусе 15 футов вокруг себя.<br>Все враждебные цели в зоне должны совершить спасбросок Ловкости. При провале они получают 6к6 колющего урона и накладывается 8 стаков Кровотечения.]]></description><link>классы\блудфинды\блудфинды-(класс).html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Блудфинды/Блудфинды (Класс).md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:15:33 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Блудфинды (Раса)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
<br>Увеличение характеристик:&nbsp;+1 к Силе (STR), Ловкости (DEX) и Телосложению (CON).
<br>Возраст:&nbsp;Не подвержены старению и не могут умереть от возраста.
<br>Размер:&nbsp;Обычный (Medium).
<br>Скорость:&nbsp;35 футов.
<br>Похожи на людей но имеют ярко-красные глаза и бледную кожу
<br><br>Ваше тело обладает силой, позволяющей вам использовать возможности, которые обычно доступны существам крупнее вас.<br><br>Клыки функционируют как оружие ближнего боя и наносят 1d4 + модификатор Силы или Ловкости (на ваш выбор) колющего урона. Кроме того, клыки обладают вампирической способностью: вы восстанавливаете здоровье, равное половине нанесённого урона (вампиризм).<br><br>Для поддержания когнитивной стабильности вам необходимо ежедневно потреблять кровь в количестве минимум 0.35 литров (1.4 литров животной крови).<br>
<br>Если вы не потребляете норму, требуется совершить спасбросок Мудрости (сложность по усмотрению мастера). При провале спасброска вы впадаете в состояние безумия. При успешном броске — спасбросок необходимо повторить до следующего длительного отдыха.<br>

<br>Если кровь отсутствует более недели, сложность спасброска возрастает; при провале вы впадаете в длительное безумие, при успехе — в лёгкое.<br>

<br>Если вы являетесь членом семьи (клана), у вас есть "бесплатная" неделя без потребления крови. Но если семья насчитывает менее 10 членов Блудфиндов, спасброски совершаются с помехой.<br>

<br>За каждый кубик, потраченный на регенерацию (см. ниже), к жажде прибавляется дополнительно 0.02 литра крови.<br>

<br><br>Вы можете использовать свои хит-дайсы для восстановления здоровья как бонусное действие.<br>
<br>На каждый использованный кубик хитов регенерации необходимо добавить 0.02 литра крови в потреблении жажды.<br>

<br>Вы не можете регенерироваться, если голодаете.<br>

<br><br>Ранги отражают положение и силу внутри сообщества Блудфиндов:<br>
<br>Если вас обрёк Блудфинд 1-го ранга, вы становитесь 2-м рангом; если 5-го — становитесь 6-м.<br>

<br>Блудфинды более низкого ранга обязаны беспрекословно выполнять приказы старших. Ранги не дают значительных бонусов к характеристикам, но Блудфинды высших рангов обычно сильнее благодаря большему опыту. Также существуют очень редкие условия, при которых можно не подчиняться приказам старшего ранга.<br>

<br>Если вы нападаете&nbsp;намеренно&nbsp;на Блудфинда старшего ранга, вы автоматически становитесь&nbsp;испуганным&nbsp;и&nbsp;ошеломлённым, даже с учётом сопротивлений.<br>

<br><br>Вы испытываете глубокий страх перед водой... Все?]]></description><link>классы\блудфинды\блудфинды-(раса).html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Блудфинды/Блудфинды (Раса).md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:28:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Искаженный (Наполовину)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Ты прошёл через процесс искажения, но ты все еще в сознании и способен управлять своим телом. Твои очертания напоминают прежнюю форму, но внешность отражает ту травму, что тебе пришлось пережить.<br>Хотя обычные жители тебя не любят (ведь ты... лимон... или что ты такое блять?), есть те что боятся и уважают тебя за "твою" силу.<br><br>
<br>Увеличение характеристик:&nbsp;+1 к двум характеристикам на выбор из следующих — Сила или Ловкость, Телосложение и Мудрость.
<br>Возраст:&nbsp;Неизвестно, насколько долго могут жить Искажённые, так как все известные Искажения не доживали до старости. Предполагается, что длительность твоей жизни увеличилась.
<br>Размер:&nbsp;Обычный (Medium).
<br>Скорость:&nbsp;30 футов.<br>

<br><br>
<br>Базовые плюсы прошлой расы:&nbsp;Ты сохраняешь основные бонусы и способности от первоначальной расы.<br>

<br>Temptation (Искушение):&nbsp;Чтобы принять искажение, ты согласился на предложение милого женского голоса, усыплявшего тебя сладкими речами. Твоя сила теперь сопряжена с определёнными минусами, зависящими от того, какой "грех" ты пытался исправить или сбросить. Детали и баланс обсуждаются с Мастером.<br>

<br>Аномалия:&nbsp;Ты чувствуешь присутствие других Искажений, полу-Иск, Аномалий и получаешь преимущество при проверках Внимательности на их выявление.
]]></description><link>классы\искаженный\искаженный-(наполовину).html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Искаженный/Искаженный (Наполовину).md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:34:56 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Инквизитор N-корп]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Nagel und Hammer<br>
С 1-го уровня вы стали частью подразделения «Nagel und Hammer» корпорации N-Corp. С этим приходит учение о добре и зле, правильном и неправильном, и ваши действия не подвергаются сомнению. Вы сразу можете определить, является ли существо конструктом или имеет протезы — включая, но не ограничиваясь, роботизированными конечностями. При атаке такого существа оно получает помеху на все спасброски Мудрости, которые вы можете навязать, а также дополнительную кость урона при использовании колющего или дробящего оружия.<br>Вбить Гвоздь<br>
На 3-м уровне вы получаете в распоряжение большие гвозди, обучены вонзать их в противника и добивать оружием дробящего типа. У вас есть количество гвоздей, равное вашему бонусу мастерства, и вы можете изготовить новые во время отдыха (половина от общего количества, округленная вниз — за короткий отдых, всё количество — за долгий отдых). Гвозди — это оружие ближнего боя, наносящее 1к4 колющего урона с свойствами лёгкого и изящного оружия. Если у вас свободна рука, вы можете использовать гвозди для любых атак. При попадании вы наносите урон оружием и можете выбрать вонзить гвоздь в цель — тогда он торчит из неё. При нанесении последующих дробящих ударов по цели вы дополнительно вгоняете гвоздь глубже, нанося +1к4 колющего урона за каждую такую атаку. Цель может потратить действие, чтобы попытаться вытащить гвоздь, совершая проверку Силы, против вашей Сложности Спасброска Фиксера. При удаче гвоздь извлекается, при неудаче остаётся.<br>Фанатик<br>
На 6-м уровне ваш разум закален и искажен — вы фанатичная машина, движимая своей решимостью. Когда вас атакуют, вы можете использовать реакцию, чтобы получить статус «Фанатик» до конца вашего следующего хода. Пока вы в этом состоянии, вы наносите дополнительную кость урона к каждой своей атаке. Вы можете использовать эту способность количество раз, равное половине вашего бонуса мастерства (округляя вниз). Эффекты статуса «Фанатик» не суммируются.]]></description><link>классы\фиксеры\инквизитор-n-корп.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Инквизитор N-корп.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:17:05 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Книги (Остатки Библиотеки)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>1-й уровень:<br>
Опыт, полученный в Библиотеке Руина, научил вас выживать в одиночку и всегда быть начеку.<br>
<br>Пока вы в сознании, вас нельзя застать врасплох.<br>

<br>Вы чувствуете местоположение ловушек в радиусе 15 футов.<br>

<br>Ваш короткий отдых длится всего 30 минут, а долгий — всего 4 часа.<br>

<br><br>3-й уровень:<br>
Осколки былых сил из Библиотеки остались с вами. Каждый встречный — это книга, полная опыта и тайн, которые заслуживают быть прочитанными.<br>
<br>Когда вы убиваете враждебное существо, вы можете забрать у него одну из его особенностей: навык, владение, расовую черту и т.п. (по согласию с ведущим).<br>

<br>Использовать за раз вы можете количество страниц (особенностей), равное вашему бонусу мастерства, но хранить при себе — до уровня включительно.<br>

<br>Получая страницу сверх лимита, замените любой имеющийся у вас выбор; заменённая особенность теряется.<br>

<br><br>6-й уровень:<br>
Вы научились быстро приводить себя в порядок и быть готовым к следующей схватке.<br>
<br>После выхода из боя вы можете потратить количество кубиков хитов, не превышающее ваш бонус мастерства, и восстановить на них хиты.
]]></description><link>классы\фиксеры\книги-(остатки-библиотеки).html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Книги (Остатки Библиотеки).md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:29:42 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Курокумо]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>1-й уровень:<br>
Присоединившись к Клану Курокумо, вы получили уникальные аугментационные татуировки.<br>
<br>Скорость передвижения всех доступных способов увеличивается на 10 футов.<br>

<br>Вы можете совершать действие «Отход» (Disengage) как бонусное действие, что улучшает вашу мобильность и позволяет избегать атак в ответ.<br>

<br>Глубокие Резы (Deep Cuts)<br>
3-й уровень:<br>
С точными вращениями оружия вы способны заставить противника кровоточить.<br>
<br>За каждую успешную атаку по цели она получает 2 стака кровотечения (Bleed).<br>

<br>Каждый раз, когда существо с кровотечением совершает действие атаки или заставляет сделать спасбросок, оно получает некротический урон X, зависящий от количества стаков кровотечения, после чего количество стаков уменьшается вдвое (округление вниз).<br>

<br>Существо может сделать спасбросок Телосложения (СЛ 15), чтобы уменьшить количество стаков кровотечения вдвое без получения урона; при провале оно получает урон.<br>

<br>При исцелении существо теряет количество стаков, равное лечению.<br>

<br>Точность (Precision)<br>
6-й уровень:<br>
При использовании катаны ваш критический диапазон расширяется до 19-20.<br>
<br>При атаке по цели с кровотечением критический диапазон дополнительно расширяется до 18-20.
]]></description><link>классы\фиксеры\курокумо.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Курокумо.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:47:46 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Лью ассоциация (Север)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Поднятие Морали<br>
С 1-го уровня вы можете повышать боевой дух союзников. В качестве бонусного действия вы можете вдохновить союзника в пределах видимости. Этот союзник получает +1 к броскам атаки, урона, спасброскам и броскам на сопротивление эффектам.<br>
На 8-м уровне бонус увеличивается до +2, на 15-м — до +3. Вы можете использовать эту способность до 3 раз, после чего она восстанавливается только после долгого отдыха.<br>Поток Меча<br>
На 3-м уровне ваш меч загорается пламенем. Атаки, наносящие рубящий урон, дополнительно наносят 1к4 огненного урона.<br>Сила Лесного Пожара<br>
На 6-м уровне ваш огонь вспыхивает сильнее, оставляя противника в ожоге. После нанесения огненного урона цель получает количество стаков ожога, равное половине нанесённого урона. Стаки ожога отнимают огненный урон в начале каждого вашего хода и уменьшаются вдвое (округляя вниз).]]></description><link>классы\фиксеры\лью-ассоциация-(север).html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Лью ассоциация (Север).md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:22:41 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Лью ассоциация (ЮГ)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Рукопашный бой<br>
С 1-го уровня вас обучают эффективному использованию тела для подавления противника. Вы получаете владение нелетальным оружием — рукопашными ударами, которые наносят 1к6 дробящего урона + модификатор Силы или Ловкости (на ваш выбор). Урон увеличивается до 1к8 на 7-м уровне и до 1к10 на 15-м уровне.<br>
Кроме того, вы можете использовать бонусное действие, чтобы совершить дополнительный рукопашный удар.<br>Пылающий Красный<br>
На 3-м уровне вас учат поджигать руки во время рукопашной схватки. Ваши рукопашные удары наносят дополнительный 1к4 огненного урона.<br>Сила Лесного Пожара<br>
На 6-м уровне ваш огонь горит ярче, заставляя противника гореть. После нанесения огненного урона поражённое существо получает вдвое меньшее количество стаков ожога (burn), или эффект «Инферно», если вы на 10-м уровне и выше. Вы выбираете, какой эффект применять — ожог или инферно.]]></description><link>классы\фиксеры\лью-ассоциация-(юг).html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Лью ассоциация (ЮГ).md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:15:54 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Нагетсы (Остаток Лоботомии)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Встречай страх, строй будущее<br>С 1-го уровня вы получаете возможность использовать экипировку под названием&nbsp;E.G.O. Gear&nbsp;значительно раньше, чем многие могли бы мечтать. Вы можете обходить все требования для получения этих предметов, кроме требований по уровню.<br>Дополнительно вы получаете пистолет, наносящий 1к6 колющего урона, с магазином на 12 патронов и дальностью 30/90 футов. Вы получаете 1 такой пистолет на 1-м уровне и дополнительные на 5-м, 10-м, 15-м и 20-м уровнях.<br>Фильтры когниции<br>На 3-м уровне вам выдают пару контактных линз, автоматически фильтрующих образы и воздействия, которые могут негативно сказаться на вашем психическом состоянии. Вы получаете преимущество на все спасброски, которые могут менять ваше сознание или психику, включая эффекты статусов вроде испуга (frightened), очарования (charmed) и любых воздействий, затрагивающих мозг.<br>Лидер команды<br>На 6-м уровне вы повышаетесь до лидера команды (часто потому, что предыдущий покинул этот мир). Вместе с этим вы получаете нарукавную повязку. Выберите одно подразделение, которым будете руководить — выбор неизменен.<br>
<br>Команда контроля:&nbsp;Один раз за долгий отдых можете получить преимущество на одну проверку.<br>

<br>Информационная команда:&nbsp;Получаете преимущество на все проверки Расследования (Investigation) и Истории (History), а также владение этими навыками, если их ранее не было.<br>

<br>Тренировочная команда:&nbsp;Получаете улучшение характеристики (нельзя использовать для получения фита).<br>

<br>Охранная команда:&nbsp;+1 хитов за каждый уровень.<br>

<br>Центральный командный пункт:&nbsp;+10 футов к скорости передвижения.<br>

<br>Команда социальной поддержки:&nbsp;Можете сделать проверку Медицины на союзнике, который упал, со СЛ 10. При успехе союзник восстанавливает 1к10 + модификатор Медицины хитпоинтов и больше не считается поверженным. Можно использовать раз в долгий отдых.<br>

<br>Дисциплинарная команда:&nbsp;+1 ко всем броскам атаки.<br>

<br>Команда экстракции:&nbsp;+1 ко всем броскам урона.<br>

<br>Команда записи:&nbsp;Сложность всех ваших способностей увеличивается на +1.
]]></description><link>классы\фиксеры\нагетсы-(остаток-лоботомии).html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Нагетсы (Остаток Лоботомии).md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:27:54 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Офис Огненный кулак]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>1-й уровень:&nbsp;Теперь, когда вы стали частью офиса, вы получили доступ к специализированным огнеметоподобным боевым перчаткам, которые позволяют сжигать врагов и наносить разрушительные удары, усиленные огнём.<br>
Начиная с 1-го уровня, вы получаете топливный бак, надетый на спину персонажа, а также запас топлива в количестве вашего уровня, умноженного на 5. Это топливо используется для работы некоторых особенностей класса. Во время короткого или долгого отдыха вы можете восстановить запас топлива: половину топлива — за короткий отдых и полностью — за долгий.<br>
Также вы получаете пару больших боевых перчаток, похожих на огнемёты, соединённых с вашим баком. Вы считаетесь владеющим ими и не можете быть разоружены этим оружием.<br>
При атаке этим оружием вы наносите 1к4 дробящего урона + модификатор Силы. Этот урон увеличивается до 1к6 на 7-м уровне и до 1к8 на 15-м уровне.<br>Зажигание<br>
Дополнительно с 1-го уровня вы можете использовать топливо для нескольких способностей. В качестве действия вы можете активировать любую из перечисленных ниже особенностей. Все способности, наносящие огненный урон от этого подкласса, накладывают эффект ожога, равный половине нанесённого огненного урона. См. описание эффектов ожога в разделе <a data-href="Статусные эффекты" href="правила\статусные-эффекты.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Статусные эффекты</a>.<br>
<br>Создание пламени:&nbsp;Вы можете использовать заклинание "Пламя" (заговор) без ограничений, тратя 1 ед. топлива за каждую минуту действия заклинания.<br>

<br>Пироусиление:&nbsp;Вы можете потратить 5 единиц топлива, чтобы усилить атаки перчатками. В течение следующей минуты к каждой атаке перчатками добавляется +1к4 огненного урона. Если вы находитесь под эффектом "Перегретого топлива", дополнительный огненный урон повышается до следующего уровня куба (до 1к8). При нанесении огненного урона таким образом накладывается ожог равный половине огненного урона.<br>

<br>Огнемёт<br>
На 3-м уровне вы можете использовать топливо кратно 5 (до 15) как действие, чтобы выпустить пламя из перчаток в конусе радиусом 15 футов. Цели должны совершить спасбросок Ловкости. При провале они получают 1к6 + дополнительное число кости 1к6, равное (потраченному топливу / 5), огненного урона и накладывается ожог равный половине нанесённого огненного урона. При успешном спасброске урон сокращается вдвое, а ожог накладывается в половинном размере. Если на цели уже есть эффект +10 ожога, кубы урона повышаются с 1к6 до 1к8.<br>Перегретое топливо<br>
На 6-м уровне вы заменяете свой бак на улучшенный, который увеличивает давление в зависимости от оставшегося топлива и температуры. Когда количество топлива падает ниже половины максимального запаса, вы оказываетесь под эффектом "Перегретого топлива". Пока эффект активен, вы наносите дополнительный +1 урон за каждые 10 потраченных единиц топлива в этом бою при нанесении огненного урона (максимум равен вашему бонусу мастерства). Кроме того, все кубы огненного урона увеличиваются на один уровень (например, с 1к6 на 1к8).]]></description><link>классы\фиксеры\офис-огненный-кулак.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Офис Огненный кулак.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:14:37 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Офис Точки]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>1-й уровень:<br>
Вы были завербованы в&nbsp;Офис Точки&nbsp;— команду наёмников, специализирующихся на огнестрельном оружии. В современном мире огнестрел стоит дорого, а деньги всегда на вес золота, поэтому вас обучили владеть только одним типом огнестрела на выбор:&nbsp;пистолет,&nbsp;пистолет-пулемёт (SMG)&nbsp;или&nbsp;снайперская винтовка.<br>При выборе оружия вы наносите дополнительный 1к4 колющего урона, а все атаки этим оружием считаются магическими.<br>
Параметры оружия:<br>
<br>Пистолет:&nbsp;1к6 колющий урон, дальность 30/60 футов, магазин на 12 патронов, лёгкое, легко скрываемое, не получает помех при стрельбе вблизи (до 5 футов).<br>

<br>SMG:&nbsp;1к8/1к10 колющий урон, магазин на 24 патрона, дальность 40/80 футов, универсальное (можно использовать одной или двумя руками).<br>

<br>Снайперская винтовка:&nbsp;1к12 колющий урон, магазин на 5 патронов, дальность 120/300 футов, тяжёлое, двуручное оружие.<br>

<br>Патроны для оружия предоставляются не бесплатно: каждое длинное отдых вы получаете один бесплатный магазин, дополнительные — по 25 золотых за штуку. Перезарядка может быть совершена бонусным действием.<br>На 7-м грейде мастерские по изготовлению оружия начинают более охотно с вами сотрудничать — теперь вы можете приобретать мастерское оружие 5-го грейда, получая доступ к лучшим пушкам раньше, чем большинство Фиксеров. Остальные улучшения аугментации открываются на стандартных уровнях.<br><br>3-й уровень:<br>
Вы отточили мастерство обращения со своим оружием и освоили особые приёмы, усиливающие вас или союзников.<br>
В зависимости от выбранного оружия вы учитесь следующим техникам:<br>
<br>Прицеливание (Take Aim):&nbsp;(для снайперской винтовки)<br>
Бонусным действием можете уменьшить свою скорость наполовину, чтобы получить преимущество на следующий бросок атаки.<br>

<br>Очередь (Spray):&nbsp;(для SMG)<br>
Как действие, имея в магазине минимум 12 патронов, вы можете атаковать всех существ в 20-футовом конусе. Все цели делают спасбросок Ловкости; при провале — 3к6 + Ловкость колющим урона и помеха на спасброски Ловкости до следующего хода, при успехе — половина урона и без дополнительных эффектов. После атаки магазин опустошается и требуется перезарядка.<br>

<br>Мой Маленький Друг (My Little Friend):&nbsp;(любое одноручное огнестрельное)<br>
Вы можете держать во второй руке ещё одно оружие — либо лёгкое оружие ближнего боя, либо дополнительное огнестрельное (например, второй пистолет).

<br>Если это второй пистолет/огнестрел, вы получаете два бесплатных магазина за долгий отдых.<br>

<br>Если это оружие ближнего боя, оно наносит дополнительно 1к4 урона своего типа.<br>

<br>При атаке этим оружием используйте свой бонус мастерства к броску атаки.<br>



<br>Огневое прикрытие (Cover Fire):&nbsp;(любое огнестрельное)<br>
Когда по союзнику в пределах вашей обычной дальности совершается атака, реакцией вы можете поразить нападающего (если он в радиусе стрельбы). При успешном попадании у нападающего появляется помеха на этот бросок атаки. За каждую атаку цели эффект может сработать лишь один раз.<br>

<br><br>6-й уровень:<br>
При атаке огнестрельным оружием вы наносите критический урон на бросках 19 и 20.]]></description><link>классы\фиксеры\офис-точки.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Офис Точки.md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:16:01 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Родословная клинка]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>1-й уровень — Вскрытие меча (Draw of the Sword)<br>
Вы начинаете путь боя на катане — самом почётном искусстве боя. С этого уровня вы получаете стиль боя&nbsp;Иайдзюцу. <br>3-й уровень — Выдержка (Poised)<br>
Погружаясь в бой, вы остро замечаете малейшие огрехи противника и ловко используете их.<br>
<br>За каждое попадание по противнику вы получаете 1 стак Баланса (Poise).<br>

<br>За каждый стак Poise ваш критический диапазон увеличивается на 1 (например, с 20 до 19, с 19 до 18 и т.д.), максимум — до значения вашего бонуса мастерства.<br>

<br>Совершив критическую атаку по эффекту Poise, вы теряете все накопленные стаки Poise.<br>

<br>Это правило отлично подойдёт вашему стилю stealth-ассассина, который предпочитает давление на слабые места врага и взятие риска ради высокой награды.<br>6-й уровень — Казнь (Slay💅)<br>
<br>При нападении с катаной ваш критический диапазон увеличивается до 19-20.<br>

<br>Вы можете использовать действие, чтобы совершить специальную атаку с бонусом +1 к броску атаки за каждую накопленную "потенцию" Poise.<br>

<br>Если эта атака попадает, на следующий ход вы получаете +1 к броскам атаки и урона.<br>

<br>Эта спец.атака тратит весь запас Poise.
]]></description><link>классы\фиксеры\родословная-клинка.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Родословная клинка.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:51:04 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Средний палец]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>1-й уровень:<br>
Вы были приняты в ряды&nbsp;Middle&nbsp;— одной из пяти самых могущественных синдикатов в мире. Вам присвоено звание Маленького Брата или Сестры, а также вручен Книга Мщения для записи всех тех, кто вам навредил.<br>
<br>Получаете владение безоружными ударами, наносящими 1к6 дробящего урона при попадании. На 10-м уровне урон увеличивается до 1к8.<br>

<br>Получаете&nbsp;защиту без брони&nbsp;с Классом Доспеха, равным 10 + Сила + Телосложение.<br>

<br>Метка Мщения (Vengeance Mark)<br>
3-й уровень:<br>
Вы можете отметить цель для дисциплинарного воздействия. Бонусным действием вы помечаете врага в пределах 60 футов меткой Мщения. Пока помеченный, цель получает дополнительный урон от всех источников: 1к6 урона. Эту способность можно использовать один раз за долгий отдых.<br>
<br>На 7-м уровне дополнительный урон увеличивается до 1к8, на 13-м — до 1к10.<br>

<br>Сила Мщения (Power of Vengeance)<br>
6-й уровень:<br>
Ваше мщение не знает границ и проявляется в виде пурпурной энергии для мощного удара.<br>
Как действие вы атакуете цель в радиусе 5 футов, нанося урон дробящим оружием в размере вашего бонуса мастерства * 1к6.<br>
<br>Цель должна совершить спасбросок Силы или быть откинутой на 10 футов и упасть ничком.
]]></description><link>классы\фиксеры\средний-палец.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Средний палец.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:47:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Фиксеры]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Кость Хитов:&nbsp;1к10 за каждый уровень Фиксера.<br>
Хиты на 1 уровне:&nbsp;10 + модификатор Телосложения.<br>
Хиты на последующих уровнях:&nbsp;1к10 (или 6) + модификатор Телосложения за каждый уровень Фиксера после 1-го.<br><br>Владение:<br>
<br>Броня:&nbsp;Легкая броня, Средняя броня, Щиты.<br>

<br>Оружие:&nbsp;Простое оружие, Воинское оружие, Огнестрельное оружие.<br>

<br>Инструменты:&nbsp;Один инструмент на ваш выбор. С разрешения Мастера, вы можете выбрать два инструмента, обосновав свой выбор.<br>

<br>Спасброски:&nbsp;Сила или Ловкость, Телосложение.<br>

<br>Навыки:&nbsp;Выберите 3 из следующих: Атлетика, Акробатика, Выживание, Скрытность, Анализ (Расследование), Запугивание, Проницательность (Проницательность), Медицина.<br>

<br>Снаряжение:<br>
Вы начинаете со следующим снаряжением, в дополнение к снаряжению, полученному от предыстории:<br>
<br>Легкая броня и Щит<br>

<br>Одно воинское оружие или два простых оружия.<br>

<br>Пистолет с 10 патронами или Длинный лук с 20 стрелами. (Зависит от подкласса)<br>

<br>Один инструмент, которым вы владеете.<br>

<br>4к4 х 10 зм.<br>

<br>Форменная одежда.<br>

<br>Уникальные Особенности Класса:<br>Доступ к Мастерским:&nbsp;Вы имеете право посещать базовые мастерские. Доступ к специализированным мастерским и возможность заказывать уникальные предметы зависят от вашего ранга. Вы можете одновременно носить не более 1 оружия, 1 брони и 1 артефакта, созданных в мастерской.<br>Принадлежность к Офису:&nbsp;В зависимости от выбранного вами Офиса, вы получаете различные бонусы на 1-м, 3-м, 6-м, 10-м, 13-м и 17-м уровнях.<br>Бонусы Фиксера:<br>
<br>Модификатор Способности Фиксера:&nbsp;Модификатор Силы или Ловкости (на ваш выбор).<br>

<br>Сложность Спасброска Фиксера (СС):&nbsp;8 + Бонус Мастерства + Модификатор Способности Фиксера.<br>

<br>Модификатор Атаки:&nbsp;Бонус Мастерства + Модификатор Способности Фиксера.<br>

<br>Боевые Стили (2-й уровень):<br>
На 2-м уровне вы выбираете один из следующих боевых стилей. На 10-м уровне вы можете выбрать дополнительный боевой стиль.<br>
<br>Меткий Стрелок:&nbsp;Вы получаете +2 к броскам атаки дальнего боя.<br>

<br>Слепой Боец:&nbsp;Вы не совершаете броски атаки с помехой, когда атакуете существо, которое вы не видите, но слышите или местонахождение которого знаете иным способом.<br>

<br>Ближний Выстрел:&nbsp;Вы получаете +2 к броскам урона, наносимого дальними атаками. Вы больше не совершаете броски атаки с помехой, когда используете дальнюю атаку в пределах 5 футов от существа.<br>

<br>Лучник:&nbsp;Вы можете использовать модификатор Силы вместо Ловкости для бросков атаки и урона, совершаемых луками и арбалетами.<br>

<br>Два Оружия:&nbsp;Когда вы держите второе оружие в другой руке, вы можете использовать его для атаки в рамках вашего основного действия атаки. Вы не можете применять бонусы или умения, связанные с этим вторым оружием, если оно не является вашей основной атакой.<br>

<br>Выживание:&nbsp;Ваша скорость плавания и лазания равна вашей обычной скорости ходьбы. Ваш Класс Доспеха (КД) увеличивается на 1.<br>

<br>Дуэлянт:&nbsp;Если вы держите только одно рукопашное оружие в одной руке и не держите щит, вы получаете +2 к броскам атаки этим оружием.<br>

<br>Большой Меч:&nbsp;Когда вы совершаете бросок урона двуручным оружием и получаете 1 или 2, вы можете перебросить кость и должны использовать новый результат.<br>

<br>Защита:&nbsp;Если вы держите щит или оружие, вы можете использовать свою реакцию, чтобы заблокировать 1к10 + Модификатор Атаки Фиксера урона от одной атаки.<br>

<br>Копейщик:&nbsp;Вы больше не совершаете броски атаки с помехой, когда атакуете в ближнем бою существ в пределах 5 футов от себя, если используете копье. Урон копья заменяется на 2к6 вместо 1к6.<br>

<br>Рукопашник:&nbsp;Вы владеете импровизированным оружием, и ваши кулаки считаются импровизированным оружием, наносящим 1к4 дробящего урона.<br>

<br>Ненормальные Способности (2-й уровень):<br>
Ваша генетика одарила вас одной из следующих ненормальных способностей. Вы выбираете одну на 2-м, 7-м и 14-м уровнях.<br>
<br>Ненормальная Сила:&nbsp;Вы получаете преимущество в проверках Силы и спасбросках Силы. Ваш максимум Силы увеличивается на 2, до 22.<br>

<br>Ненормальная Скорость:&nbsp;Ваша скорость ходьбы увеличивается на 10 футов. Вы получаете +1 к броскам инициативы.<br>

<br>Ненормальная Стойкость:&nbsp;Вы можете уменьшить получаемый урон на величину вашего модификатора Телосложения (минимум 0).<br>

<br>Ненормальный Интеллект:&nbsp;Время, необходимое для изучения чего-либо, сокращается вдвое. При проверках характеристик, связанных с областями знаний, в которых вы не являетесь экспертом, вы можете добавить половину вашего модификатора Интеллекта (округляя в большую сторону).<br>

<br>Ненормальная Мудрость:&nbsp;Вы получаете владение навыками Восприятие и Проницательность.<br>

<br>Ненормальное Обаяние:&nbsp;Вы получаете преимущество в проверках Харизмы, совершаемых для социального взаимодействия.<br>

<br>Свет (2-й уровень):<br>
На 2-м уровне вы получаете доступ к "Свету" — источнику энергии, схожему с маной. Количество доступного Света определяется вашим подклассом и уровнем Фиксера. Для использования Света вы выбираете одну из следующих характеристик: Интеллект, Мудрость или Харизма. В начале вы выбираете 2 способности, использующие Свет. Дополнительные способности, использующие Свет, вы выбираете на 4-м, 8-м, 12-м, 16-м и 19-м уровнях.<br>Список способностей:<br>Пугающая Атака<br>
При попадании оружейной атакой вы можете потратить 1 единицу Света, чтобы попытаться напугать цель болью. К урону атаки добавляется 1к8 урона. Цель должна совершить спасбросок Мудрости. При провале — боится вас до конца вашего следующего хода.<br>Горизонтальный Разрез<br>
При попадании ближней атакой вы можете потратить 1 кубик Света, чтобы попытаться повредить другого врага той же атакой. Выберите другое существо в пределах 5 футов от изначальной цели и в пределах досягаемости вашего оружия. Если атака по оригинальной цели попадает по второму, он получает урон вашего оружия.<br>Пули Рикошета<br>
Перед выполнением дальнего броска атаки вы можете потратить 2 единицы Света, чтобы атака отскочила к другим целям. При попадании наносите дополнительный 1к8 урона и выбирайте вторую цель в пределах 15 футов. Если ваш бросок атаки попадает и по второй цели, нанесите ей урон равный этому 1к8. <br>Нападение<br>
Потратите 3 единицы Света бонусным действием, чтобы получить эффект повышения уровня атаки (Offense Level Up) до начала вашего следующего хода.<br>Захват<br>
Сразу после попадания ближней атакой вы можете потратить 1 единицу Света и попытаться схватить цель бонусным действием.<br>В рассыпную<br>
За 1 единицу Света примените к оружейной атаке, после чего можете переместиться на 5 футов без провоцирования атаки.<br>Финт<br>
Потратите 1 единицу Света и используйте бонусное действие для финта на цель в радиусе 5 футов. Следующая атака по этой цели в этот ход совершается с преимуществом и при попадании получает бонус +1к8 к урону.<br>Тяжёлый Удар<br>
При попадании ближней атакой потратьте 1 единицу Света, чтобы попытаться оттолкнуть цель назад. К урону добавляется 1к8. Цель размером Large или меньше должна совершить спасбросок Силы. При провале отталкивается на 15 футов.<br>Готовность к Удару<br>
За 1 единицу Света, используя бонусное действие, сокращаете весь принимаемый урон на ваш модификатор Телосложения до начала следующего хода.<br>Пронзающий Выстрел<br>
Потратите 3 единицы Света при стрельбе, чтобы превратить её в линию длиной 30 футов. Все существа в линии должны совершить спасбросок Ловкости. При провале получают урон оружием, при успехе — нет.<br>Прицел<br>
Потратьте 2 единицы Света перед броском атаки, чтобы добавить 1к8 к итоговому результату.<br>Свет полностью восстанавливается после долгого отдыха<br>Клэши (3-й уровень):<br>
На 3-м уровне вы осваиваете механику "Клэшей". Затратив 2 единицы Света в качестве реакции, когда вас атакуют, вы можете инициировать клэш с атакующей целью.&nbsp;Вы должны объявить о клэше ДО того, как атакующий совершит бросок атаки.<br>Клэши происходят следующим образом: вы и атакующий совершаете броски атаки (используя то, чем атакующий совершал свою атаку, или ваш бросок атаки, если вы являетесь инициатором). Тот, кто выбросит больше, побеждает в клэше.<br>Виды Клэшей:<br>
<br>Контратака (Counter):&nbsp;Если вы выигрываете клэш, вы можете совершить атаку по цели, не получая урона от атаки, с которой вы клэшировали.<br>

<br>Защита (Defense):&nbsp;Вы блокируете количество урона независимо от исхода клэша. Если атака является массовой, весь урон перенаправляется на вас, и существа вокруг вас не получают урона, как будто они находились за укрытием.<br>

<br>Отмена (Cancel):&nbsp;Если вы выигрываете клэш, вы не получаете урона от атаки и устанавливаете скорость цели на 0 до начала ее следующего хода. Это не работает с дальними атаками.<br>

<br>Также, существо, которое клэшируют, может потратить 4 единицы Света, чтобы стать инициатором клэша, выбрав один из описанных выше эффектов (Контратака, Защита или Отмена).<br>Увеличение Характеристик (4-й уровень):<br>
На 4-м, 8-м, 12-м, 16-м и 19-м уровнях вы можете увеличить одну из ваших характеристик на 2 или две характеристики на 1. Вы не можете увеличить значение характеристики выше 20.<br>Дополнительная Атака (5-й уровень):<br>
На 5-м уровне вы можете атаковать дважды, когда совершаете действие "Атака" в свой ход. На 11-м уровне количество атак увеличивается до трех.]]></description><link>классы\фиксеры\фиксеры.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Фиксеры.md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:34:09 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Хейшо (Си)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Мутация Heishou — Si<br>1-й уровень:<br>
Вы приобретаете способность трансформировать свои руки в змеи. Как действие, вы получаете временные хиты в количестве вашего уровня + модификатор Телосложения до начала вашего следующего хода и накладываете эффект&nbsp;Змеиная Рука&nbsp;на 3 раунда. Во время действия эффекта ваши боевые способности усиливаются, и вы получаете бонусы из описания Змеиной Руки.<br>Если существо наносит вам урон, не израсходовав ваши временные хиты, вы можете сделать одну базовую атаку оружием против атакующего.<br>Змеиная Рука:<br>
<br>В начале каждого раунда, пока действует эффект, вы получаете +2 к Балансу (Poise).<br>

<br>К броскам урона добавляется бонус мастерства (Prof Bonus).<br>

<br>Каждый успешный удар накладывает 1 стак Разрыва (Rupture).<br>

<br>Смертоносный Яд<br>
3-й уровень:<br>
Вы способны накладывать ядовитый эффект, который остаётся невидимым до момента смертельного урона, гарантируя мгновенную смерть при критическом попадании. Как действие вы совершаете одну атаку; при попадании накладывается 5 стаков&nbsp;Deathrite【Venom】.<br>Deathrite【Venom】<br>
<br>При попадании по цели критическим ударом стаки уменьшаются на 1.<br>

<br>При уменьшении стаков цель получает -1 ко всем броскам атаки, проверкам умений и спасброскам.<br>

<br>При достижении 0 стаков цель получает урон, равный количеству накопленного Разрыва (Rupture) и все дебаффы этого эффекта снимаются.<br>

<br>Змеиный Клык<br>
6-й уровень:<br>
Ваша техника владения оружием совершенствуется, позволяя тщательно целиться в уязвимые места. Вы можете пожертвовать одной из атак в своем действии атаки, чтобы при следующем попадании нанести дополнительный 3 стака Разрыва. Если эффект Змеиной Руки активен, добавляется ещё +2 стака Разрыва. При критическом попадании наносится двойное количество Разрыва, и после атаки количество стаков не уменьшается пополам.]]></description><link>классы\фиксеры\хейшо-(си).html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Хейшо (Си).md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:25:47 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ши ассоциация]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>1-й уровень:<br>
Вы обучены быстрому и тихому убийству, чтобы эффективно выполнять свои задачи.<br>
<br>Получаете владение Скрытностью, если ранее не владели, или становитесь экспертом (движитесь вдвое лучше) в этом навыке, если уже владели.<br>

<br>Скорость передвижения увеличивается на 10 футов.<br>

<br>Можете использовать действие Скрытия (Hide) как бонусное действие.<br>

<br>Бесконечная Битва<br>
3-й уровень:<br>
Вы чувствуете себя живым, когда на грани смерти.<br>
<br>При хп на уровне 25% и ниже вы получаете +1 ко всем броскам атаки и урона.<br>

<br>Этот бонус увеличивается до +2 на 7-м уровне, +3 на 13-м и +4 на 17-м.<br>

<br>Теневой Покров (Umbral Shadow)<br>
3-й уровень:<br>
Вы получаете тёмное зрение на 60 футов. Если у вашей расы уже есть тёмное зрение, его дальность увеличивается на 30 футов.<br>
<br>Вы мастерски избегаете тех, кто использует тёмное зрение. Пока находитесь в темноте, вы невидимы для существ, полагающихся на тёмное зрение для обнаружения в этой тьме.<br>

<br>Летающий Меч<br>
6-й уровень:<br>
Быстрое убийство требует скорости.<br>
<br>После того, как вы снизили существо до 0 хитов, можете немедленно использовать действие Рывка (Dash) без затрат действия.
]]></description><link>классы\фиксеры\ши-ассоциация.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/Ши ассоциация.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:45:26 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[R-корп]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>1-й уровень:<br>
Вы обучены атаковать без удержу, полностью отдаваясь бою.<br>
При каждой успешной атаке вы накапливаете&nbsp;Заряд. Количество Заряда равно числу нанесённых попаданий. Заряд рассеивается со временем — уменьшайте количество на 1 в конце каждого раунда. Максимум Заряда — 10.<br>Пока удерживаете Заряд, вы можете выбрать&nbsp;включить режим ярости: получаете преимущество на все броски атаки в вашем ходу, но все существа получают преимущество при атаках по вам до конца вашего следующего хода.<br><br>3-й уровень:<br>
Ваш навык доказал себя, и вы присоединяетесь к одному из трёх ответвлений 4-го Легиона, получая специальный усиленный костюм. Вы получаете владение Р-корповской бронёй, недоступной другим.<br>Выберите одно из направлений, которое нельзя изменить позднее. На 10-м и 17-м уровнях вы получаете дополнительные способности в соответствии с выбранным направлением.<br>
<br>Кролик (Rabbit):<br>
Костюм даёт адреналиновый стимул за эффективное выполнение заданий и подавление врагов.<br>
КД = 15 + Ловкость.<br>
При 5 и более зарядах скорость увеличивается на 20 футов, урон увеличивается на +2.<br>
Один раз за короткий отдых вы можете выполнить дополнительное действие в свой ход.<br>

<br>Олень (Reindeer):<br>
Костюм снижает способности врагов вокруг вас.<br>
КД = 13 + Ловкость.<br>
Аура радиусом 15 футов, где все враги получают -1 ко всем атакам и спасброскам; на 7-м уровне штраф равен -2, на 13-м — -3.<br>
Также вы получаете владение спасбросками Мудрости.<br>

<br>Носорог (Rhino):<br>
Костюм усиливает вашу живучесть и силу.<br>
КД = 16 + Телосложение.<br>
При 5 и более зарядах вы восстанавливаете временные хиты в размере модификатора Телосложения каждый ход (не суммируются, но считаются максимальными).<br>
Ваши хит-дайсы становятся 1d12, и здоровье увеличивается соответственно.<br>
Ваш размер увеличивается до большого (Large) при ношении костюма.<br>

<br><br>6-й уровень:<br>
Смерть — не редкость в вашей жизни, и вы быстро восстанавливаетесь.<br>
<br>Один раз за долгий отдых, если вы падаете до 0 хитов, вы вместо этого возвращаетесь к 1 хиту.<br>

<br>В начале своего хода вы можете потратить 1 Заряд, чтобы получить усиление атаки (Offense Level Up). Каждое последующее использование стоит на 1 Заряд больше.
]]></description><link>классы\фиксеры\r-корп.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/R-корп.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:44:18 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[W-корп]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>1-й уровень:<br>
Вы обучены использованию оружия, заряженного электричеством. При атаке цели вы накапливаете&nbsp;Заряд. Вы получаете количество Заряда, равное числу успешных попаданий. Однако Заряд со временем рассеивается: уменьшайте количество Заряда на 1 каждый раунд. Вы можете удерживать не более 10 единиц Заряда одновременно. Дополнительно, пока у вас есть Заряд, ваши атаки оружием наносят дополнительный 1к4 урона молнией.<br><br>3-й уровень:<br>
Ваш Заряд позволяет активировать вторичную функцию оружия, разрывая пространство, чтобы уничтожить цели. Имея 5 или более единиц Заряда, вы можете как действие совершить атаку оружием. При попадании цель получает урон от оружия и должна совершить спасбросок Телосложения. При провале она падает ничком и получает 5к4 урона молнией. При успехе цель получает половину урона молнией и не падает ничком.<br><br>6-й уровень:<br>
Ваше снаряжение с технологией Искривления Пространства позволяет усилить ваши физические возможности на короткое время. За 2 единицы Заряда вы можете увеличить свою скорость передвижения на 15 футов до конца следующего хода. Дополнительно, находясь под эффектом "Прыжка", вы считаетесь совершившим действие "Отход" (Disengage).]]></description><link>классы\фиксеры\w-корп.html</link><guid isPermaLink="false">Классы/Фиксеры/W-корп.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:43:19 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Сеттинг]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Год 984.<br>
Мир истощил почти все свои природные ресурсы, что привело к открытию чудесной технологии, известной как&nbsp;«Сингулярности». Корпорации поднялись, чтобы заполучить эти дары, формируя огромный мегаполис, известный просто как...&nbsp;«Город». В городе 26 корпораций (в соответствии с алфавитом) управляют 26 районами, а могучая организация под названием&nbsp;«Голова»&nbsp;руководит всеми ими.<br>Однако вместе с бурным развитием технологий растёт разрыв между богатыми и бедными. Это разделение приводит к появлению двух слоёв в каждом районе —&nbsp;«Задворок»&nbsp;и&nbsp;«Гнездо», где процветают преступность и жестокая эксплуатация со стороны корпораций. В этом дистопическом обществе выживают лишь сильные духом.<br>Вместе с тем в Городе появляются и возможности. Наёмники по контракту, известные как&nbsp;Фиксеры, зарабатывают на жизнь разными способами, часто сталкиваясь с более криминально ориентированными&nbsp;Синдикатами. К тому же сотрудники 26 корпораций часто участвуют в странных, чудесных и ужасных экспериментах, чтобы сохранить своё место в Гнезде.<br>Мир&nbsp;Project Moon&nbsp;— это общество с передовыми технологиями и развитием, но страдающее под гнётом меритократии, управляемой корпорациями, в почти постапокалиптическом мире, где радость жизни давно покинула глаза жителей Города.<br><br>Битва за Город<br>
Безымянный конфликт, определивший создание Города и власть Головы. Сражались люди и немеханические нечеловеческие сущности. Люди победили и изгнали их из Города на окраины и за них, откуда они больше не возвращались. После этого Голова ввела&nbsp;Закон об этике искусственного интеллекта, запрещающий машинам и ИИ иметь человеческие черты, включая полные механические замены тела. Упоминается «Очищение машин», но неизвестно, относится ли оно к этому конфликту.<br>Война Крыльев<br>
Крупномасштабный конфликт в первые годы основания Города, включавший большинство Крыльев. Война породила передовое оружие и технологии разрушения. Итог войны — огромные потери и образование Окраин, где проходили основные боевые действия. Создан&nbsp;Фильтр Восприятия&nbsp;— устройство для визуального облегчения ужасов войны, преображая их в игрушечные версии.<br>Война Кровавых Демонов<br>
Древний конфликт между двумя лагерями Кровавых Демонов: одни желали мирного сосуществования с людьми, другие — рассматривали их как добычу и скот. Похоже, миролюбивые демоны победили.<br>Дымовая Война<br>
Крупный конфликт прошлого, в котором участвовали несколько Крыльев, включая R Corp и старую G Corp. Этот конфликт стал поворотным моментом для множества корпораций, приведя к их росту и падению. Закончилась война около 974 года. До появления Lobotomy Corp, старая L Corp производила кислотный смог и почти никогда не делилась энергией, что привело к удушью Города и дало название конфликту. Война завершилась крахом старой L Corp и подъёмом Lobotomy Corporation.]]></description><link>лор\сеттинг.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Сеттинг.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:17:05 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Экипировка]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>В Городе физические улучшения ценятся выше, чем их отсутствие. Учитывая бесчисленные опасности городской жизни, аугментации становятся способом самозащиты. Фиксеры, члены Синдикатов и даже обычные горожане понимают это, и для всех действуют одинаковые правила. Фиксер, который не обзавелся аугментациями, окажется в невыгодном положении против конкурентов, не говоря уже о врагах, которые уже сделали это.<br>Существует бесчисленное множество вариантов аугментаций: от механических экзоскелетов и бионических имплантатов до протезов конечностей и даже полной замены тела на протезы. Все они могут быть специализированны для различных целей. Единственным ограничивающим фактором являются деньги, поскольку высококачественные процедуры аугментации могут быть чрезвычайно дорогими, а более дешевые — менее надежными. Однако сверхчеловеческие возможности, которые дают аугментации, практически необходимы Фиксерам, что делает их стоимость оправданной.<br><br>Фиксеры носят разнообразную одежду и аксессуары, в основном исходя из личных предпочтений. В их работе одежда также имеет маркетинговое значение: профессиональный и унифицированный внешний вид делает Офисы более надежными в глазах потенциальных клиентов. Поэтому многие Офисы придерживаются строгого дресс-кода. Каждая Ассоциация также использует отличительный стиль одежды, соответствующий её идентичности.<br>Несмотря на внешнее впечатление, одежда Фиксеров не жертвует защитой ради стиля. Фиксеры уделяют пристальное внимание ткани, используемой в их нарядах, потому что именно ткань делает их практичными. В зависимости от характеристик и качества, ткань может обеспечивать такую же защиту, как и пластинчатый доспех, или даже превосходить её, а также давать другие тактические преимущества, такие как повышенная мобильность. Высококачественные ткани могут даже заменить процедуру аугментации в плане защиты, что делает такие материалы идеальной бронёй для Фиксеров. Они тесно сотрудничают с Портными, чтобы получить одежду с желаемыми характеристиками.<br>Возможны и другие, более специализированные модификации одежды. Например, Фиксеры Ассоциации Лю (Liu Association) носят одежду, вышитую лунным камнем — Сингулярностью Корпорации М, которая усиливает их сопротивление психическим атакам.<br><br>Арсенал Фиксеров так же широк, как и их одежда: от молотов и дубинок до ножей, мечей, копий, бензопил, цепов и многого другого. Большинство Фиксеров приобретают своё оружие и другие инструменты в Мастерских, которые специально производят и продают эту продукцию, чтобы извлечь выгоду из прибыльной торговли с Фиксерами. Например, Мастерская "Стигма" создает оружие ближнего боя, оснащенное нагретыми проводами, а "Юнион Ко." — бионическое оружие, прикрепляемое к телу.<br>Всё оружие и инструменты, используемые Фиксерами, контролируются Ассоциацией Тресс, которая тестирует и проверяет образцы оружия, регистрирует их в Голове и взимает за них налоги. Использование любого оружия, не прошедшего их проверку, является незаконным.<br>Существует одна категория оружия, которая редко используется Фиксерами: огнестрельное оружие. Ряд факторов делает огнестрел невыгодным для Фиксеров, главным образом его неэкономичность. В целом, два полных магазина боеприпасов могут стоить столько же, сколько сам пистолет, вдобавок к высоким налогам, которые Голова взимает со всех покупок огнестрельного оружия. Поставщиков также трудно найти, поскольку лишь немногие Мастерские имеют лицензию на производство огнестрельного оружия, и они сильно ограничены в том, как они могут его проектировать. Это преднамеренный результат политики Головы, которая стремится препятствовать использованию огнестрельного оружия, хотя никто точно не знает, какие мотивы у них для этого.<br>Несмотря на высокие затраты и ограничения, некоторые Фиксеры всё же используют огнестрельное оружие просто потому, что оно очень эффективно. Преимущество того, что немногие используют огнестрел, заключается в том, что мало кто знает, как ему противостоять, и поэтому при правильных обстоятельствах оно может быстро и эффективно устранять цели.<br><br>В Городе планы страхования Фиксеров представляют собой отдельную уникальную категорию. Многие страховые компании предлагают страхование жизни, предназначенное для Фиксеров, хотя большинство этих планов являются откровенным мошенничеством. Фиксеры получают право на страховые выплаты только тогда, когда они находятся на грани смерти, а мёртвый Фиксер, конечно же, не может воспользоваться этими выплатами. Компании могут даже отказать в возврате денег, если Фиксер расторгает свой план. Бывают случаи, когда страхование Фиксера действительно сильно помогает Фиксеру, например, случай с Памели и её страховкой на биологическое восстановление тела.]]></description><link>лор\экипировка.html</link><guid isPermaLink="false">Лор/Экипировка.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:11:36 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Артефакты]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Доспех:&nbsp;шарф, редкий (требуется принадлежность к Dieci).<br>
Добавляет модификатор Интеллекта к урону от безоружных атак.<br><br>Аксессуар:&nbsp;шляпа, редкая (требуется Cinq).<br>
Владение в Перформансе или экспертность. При атаке рядом с союзниками или нейтралами можно прокатить проверку Перформанса со СЛ, равным Харизме цели. При успехе получаете 1d6 вдохновения, который используете для бонуса к броскам в течение минуты. Один раз за короткий или долгий отдых.<br><br>Аксессуар, редкие.<br>
При атаке после извлечения клинка кровотечение может превышать обычный максимум на количество нанесённых атак.<br><br>Увеличивает максимальный заряд с 10 до 20.<br><br>Редкое украшение (13 уровень Blade Lineage).<br>
Снижение СЛ для сохранения равновесия с 17-20 до 15-20.<br><br>Редкая (13 уровень N-Corp с полными латами и Oversized Nail).<br>
Восстанавливаете модификатор Телосложения хитов каждый ход. При падении до 0 раз за долгий отдых возвращает ¼ максимума хитов.<br><br>Оружие/аксессуар, редкие (требуется N-Corp).<br>
Враги с вонзёнными гвоздями получают 1d4 некротического урона за каждый гвоздь в конце хода. Если использован Vicious Nail, урон увеличивается до 1d6. Vicious Nail добавляет 1d4 некротического урона к каждому обычному удару.<br><br>Баг, редкий (7 уровень Фиксера).<br>
Каждый раз при наложении кровотечения вы накладываете на цель ещё один стак.<br><br>Баг, редкий (7 уровень Фиксера).<br>
В конце хода цель получает урон огнём, равный половине нанесённого вами огненного урона.<br><br>Монета, редкая (7 уровень Фиксера).<br>
Позволяет один раз за долгий отдых повторить действие, требующее действия.<br><br>Аксессуар, редкая (7 уровень Фиксера).<br>
В начале каждого вашего хода получаете 2 заряда.<br><br>Аксессуар, редкий (7 уровень Фиксера).<br>
Увеличивает критический диапазон атаки на один шаг.<br><br>Аксессуар, редкий (7 уровень Фиксера).<br>
Вы и союзники получаете улучшение критического диапазона на 1 до первого критического попадания.<br><br>Аксессуар, редкий (7 уровень Фиксера).<br>
Если ваша инициатива выше врага, вы получаете +1 к атаке и урону за каждые 8 очков преимущества (максимум +3), враг — -1 к атаке и урону за те же 8 очков (максимум -3). Владельцы Heishou Pack — Mao Branch получают +2 к инициативе.<br><br>Чудесный предмет, редкий (7 уровень Фиксера).<br>
Используйте модификатор Мудрости вместо Интеллекта для проверок Истории и Расследования. Активируйте, чтобы попытаться раскрыть события прошлой недели. Для выбора наиболее вероятного варианта требуется проверка Расследования СЛ 15.<br><br>Предмет, редкая.<br>
Пока используется этот подарок E.G.O. вы получаете +2 к силе атаки и +1 к Хрупкости (Fragile) каждый ход. При снижении уровня защиты вы получаете +5 к Балансу (Poise) перед атакой. Бонусным действием можете сгенерировать одну Магическую Пулю.]]></description><link>правила\артефакты.html</link><guid isPermaLink="false">Правила/Артефакты.md</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:25:04 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Броня]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Доспех:&nbsp;кольчуга (chain mail), редкий (для&nbsp;1 уровня Фиксера).<br>
Класс&nbsp;Защиты = 14 +&nbsp;Ловкость (максимум +2). Сопротивление колющему урону.<br><br>Доспех:&nbsp;пальто, редкое (1 уровень&nbsp;Liu Association).<br>
КД = 13 +&nbsp;Ловкость. Дополнительное сопротивление рубящему урону. Ассоциаты Liu&nbsp;получают +1 к&nbsp;КД, увеличивающийся до&nbsp;+2 на 5 уровне, +3 на 15 уровне.<br><br>Доспех:&nbsp;одеяния, редкие (1 уровень&nbsp;Kurokuno Clan).<br>
КД = 12 +&nbsp;Ловкость. За&nbsp;каждого вражеского существа с кровотечением +1 к КД, максимум&nbsp;+3. Если вы в&nbsp;состоянии кровотечения, +2 к&nbsp;КД. Бонусным действием можете наложить один стак&nbsp;кровотечения на&nbsp;себя и снять&nbsp;его бонусным действием.<br><br>Доспех:&nbsp;латы (plate), редкий (13 уровень&nbsp;K-Corp).<br>
КД =&nbsp;18. Восстанавливаете модификатор Телосложения хитов каждый ход, пока сознательны. При&nbsp;падении до 0 или&nbsp;смерти один раз&nbsp;за долгий отдых&nbsp;костюм автоматически&nbsp;вводит ампулу возрождения.<br><br>Доспех:&nbsp;наполовину латный или полный&nbsp;латный, редкий (7 уровень&nbsp;N-Corp).<br>
КД =&nbsp;15 + Ловкость (максимум +2) или 18 (если полный&nbsp;лат). Ассоциаты N-Corp могут использовать&nbsp;"Drive the Nail" как бонусное действие.<br><br>Доспех:&nbsp;пальто, редкое (требуется член&nbsp;Dead Rabbits).<br>
КД =&nbsp;12 + Ловкость. Помеха на все социальные проверки, кроме&nbsp;запугивания —&nbsp;вместо Харизмы используется&nbsp;Сила.<br><br>Доспех:&nbsp;пальто, редкое (требуется принадлежность к Oufi).<br>
КД =&nbsp;12 + Ловкость. В&nbsp;начале боя при&nbsp;использовании&nbsp;способности "Do Not Obstruct" вы&nbsp;увеличиваете амплитуду всех применяемых тремор-эффектов и&nbsp;их наложение у&nbsp;цели до Tremor - Decay.<br><br>Доспех:&nbsp;рубашка, редкая (7 уровень&nbsp;TingTang Gang).<br>
В начале&nbsp;вашего хода бросайте 1d10. Ваш&nbsp;КД равен результату + 5 + Ловкость. Бонусным действием можете активировать способность&nbsp;"Take the Chance" повторно, но&nbsp;на ваш КД.<br><br>Доспех:&nbsp;пальто, редкое (7 уровень&nbsp;Lobotomy Remnant или 13 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O.).<br>
КД =&nbsp;13 + Ловкость. При&nbsp;падении до половины максимальных хитов все атаки наносят дополнительный кубик урона. Во&nbsp;время боя скорость&nbsp;движения увеличена на 15 футов.<br><br>Пальто, редкое. КД = 12 +&nbsp;Ловкость. В начале&nbsp;боя выбираете количество&nbsp;существ, равное половине бонуса мастерства, чтобы&nbsp;отметить их как&nbsp;цель с Маркой Меткости (Mark of&nbsp;Marksmanship), что&nbsp;позволяет всегда&nbsp;попадать по ним.]]></description><link>правила\броня.html</link><guid isPermaLink="false">Правила/Броня.md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:44:11 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Бэкграунды]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Тело из грехов<br>
По разным причинам (возможно, вас искусственно создали Крылья или это случайность) вы получили необычное тело, способное вытерпеть любые удары.<br>
<br>Прибавка +5 к хит-поинтам при каждом уровне.<br>

<br>За каждый уровень вы получаете +1 к Силе, Ловкости и Телосложению до максимума, но Ловкость и Телосложение могут увеличиваться максимум на +1.<br>

<br>Лимит Силы увеличивается до 22.<br>

<br>Владение спасбросками Телосложения против эффектов "Соник" и "Родство с грехами".<br>

<br>Житель переулка<br>
Родился и вырос в переулке, где грабеж и преступления — обычное дело. Ты отлично разбираешься в уличной жизни и знаешь все тропы.<br>
<br>Получаешь преимущество на проверки Внимательности, связанные с переулком.<br>

<br>Двигатель Мефистозеля<br>
Ты подключён к таинственному двигателю, состоящему из множества связей, позволяющих обращаться к разным версиям самого себя.&nbsp;(Описание в разработке)<br>Развязанный<br>
Таланты с другого класса.<br>Друг мастерской<br>
Возможно, ты работал или просто знаешь того, кто знает того, кто знает… Главное — ты умеешь изобретать оружие и улучшать снаряжение.<br>
<br>Получаешь доступ к улучшению экипировки.<br>

<br>Получаешь фит "Энтузиаст Мастерской".<br>

<br>Легче взаимодействуешь и договариваешься с мастерскими.<br>

<br><br><br>Ты рожден невероятно сильным — твои руки и ноги способны разрушать стены.<br>
<br>+1 к Силе.<br>

<br>Урон Безоружным ударом увеличивается на 2 тира кубиков.<br>

<br>Для расчёта КД можешь использовать модификатор Силы.<br>

<br><br>Сила, способная сравниться с аномалиями и высокоранговыми Фиксерами.<br>
<br>Повышение на один тир урона безоружным ударом.<br>

<br>Владение Атлетикой.<br>

<br>Урон по предметам и структурам, нанесённый через силу, удваивается.<br>

<br>Для проверок и спасбросков Силы можешь давать себе преимущество количество раз, равное модификатору Силы; восстановление после долгого отдыха.<br>

<br><br>Ты необычайно быстр.<br>
<br>+1 к Ловкости.<br>

<br>Скорость увеличивается на 15 футов.<br>

<br>При начале раунда получаешь 2 реакции.<br>

<br><br>Ты слишком быстр и непредсказуем даже для самых опасных монстров.<br>
<br>При ускорении скорость дополнительно увеличивается на 5 × модификатор Ловкости.<br>

<br>Владение любым навыком на основе Ловкости.<br>

<br>Рывок и любые проверки навыков, которыми владеешь, становятся бонусным действием.<br>

<br>Реакцией можешь нанести урон существу, рядом с которым проходишь; эффект "Отступление" не действует против тебя.<br>

<br><br>Ты невероятно вынослив.<br>
<br>+1 к Телосложению.<br>

<br>Хиты рассчитываются с удвоенным модификатором Телосложения.<br>

<br>Уменьшаешь любой урон (кроме психического) на свой модификатор Телосложения.<br>

<br><br>Ты настоящая крепость.<br>
<br>Преимущество на спасброски Телосложения.<br>

<br>Хиты увеличиваются на уровень × 3 (однократно).<br>

<br>Когда доходишь до 0 хитов, можешь потратить хит-дайс (минимум 1), чтобы восстановиться — количество применений равно модификатору Телосложения; восстановление после долгого отдыха.<br>

<br><br>Твоя сила воли — это не шутка; не все Фиксеры так стойки.<br><br>Оружие — инструмент Фиксера. Эти таланты помогут вам отточить мастерство в владении оружием.<br><br>Требование:&nbsp;Фиксер 4-го уровня.<br>
Вы наладили связи с мастерскими, что позволяет вам получать и улучшать новое снаряжение быстрее других.<br>
<br>Получаете доступ к Мастерским Фиксеров.<br>

<br>Можете одновременно экипировать на один предмет больше из мастерской (оружие, броня или артефакт).<br>

<br><br>Требование:&nbsp;Ловкость 15+.<br>
Развили умение метко стрелять в жизненно важные точки.<br>
<br>За 2 единицы Света активируйте одну из следующих эффектов при попадании (цель совершает спасбросок Телосложения):

<br>Разоружение:&nbsp;цель роняет выбранный вами предмет.<br>

<br>Подрезание сухожилий:&nbsp;скорость цели уменьшается вдвое до конца её следующего хода.<br>

<br>Выстрел в колено:&nbsp;цель падает ничком.<br>



<br><br>Требование:&nbsp;Ловкость 16+, использование огнестрельного оружия.<br>
<br>При приближении врага до 15 футов используйте реакцию для атаки по нему.<br>

<br>Минимальная дальность вашего оружия увеличивается на половину максимальной (округление вниз); дальность особенностей также растёт.<br>

<br>При использовании Светлой способности с оружием цена снижается на 1 (минимум 1).<br>

<br><br>Требование:&nbsp;Сила или Ловкость 16+, владение рубящим оружием.<br>
<br>Используйте реакцию, чтобы снизить урон от дальних атак на 1к10 + уровень; при снижении до 0 — перемещайтесь на 10 футов к атакующему без провокации.<br>

<br>Получаете новую Светлую способность&nbsp;Разрез:&nbsp;потратив 3 единицы Света, атака становится критической с увеличением эффектов накладываемых статусов в 1.5 раза (мин. +1).<br>

<br>+2 к броскам атаки всеми клинковыми оружиями, если используете только их.<br>

<br><br>Требование:&nbsp;Сила или Ловкость 16+, владение колющим оружием.<br>
<br>+5 футов к досягаемости для древкового оружия.<br>

<br>+2 к броскам попадания для колющего оружия.<br>

<br>Используйте Светлый Пронзающий Выстрел за 2 единицы Света в пределах досягаемости оружия. При провале спасброска — двойной урон + отталкивание на 10 футов, при успехе — половина урона и без отталкивания.<br>

<br>После действия атаки можно сделать дополнительную атаку в бонусное действие, если владеете колющим оружием ближнего боя.<br>

<br><br>Требование:&nbsp;Сила 16+, владение дробящим оружием.<br>
<br>При использовании Светлой способности «Тяжелый удар» добавляйте бонус мастерства к урону.<br>

<br>Получаете новую Светлую способность&nbsp;Разрушение:&nbsp;тратите 3 единицы Света для атаки; при попадании наносится урон оружием + 1к8, цель совершает спасбросок Телосложения; при провале — дополнительный урон вашим модификатором урона от всех источников до начала следующего хода.<br>

<br>Дробящее оружие наносит двойной урон по зданиям и дополнительный урон, равный бонусу мастерства, конструктам.<br>

<br><br>Ваша принадлежность открывает новые возможности развития бойца и личности. Несмотря на помощь союзников, вы конкурируете за одни и те же ресурсы.<br><br>Требование:&nbsp;Вы — Кровавый Демон (Blood Fiend).<br>Освоили техники управления кровью. Выберите одну из техник или создайте свою с Мастером.<br>
<br>Рассечение:&nbsp;Увеличиваете оружие за счёт затвердевшей крови. Действие тратит 1 единицу Жесткой Крови, заставляет существ в конусе «дальность оружия + 10 футов» совершить спасбросок Ловкости. При провале цель получает утроенный урон от оружия + 3к4 крови; при успехе — половину урона.<br>

<br>Шипы:&nbsp;При поглощении рукопашной атаки наносите 1к6 + модификатор Телосложения колющего урона + 1к4 кровотечения + половину вашего уровня bloodfeast и снижаете урон от атаки на эту величину.<br>

<br>Истощение:&nbsp;Тратите 2 единицы Жесткой Крови, заставляете существо в 30 футах совершить спасбросок Телосложения. При провале — урон кровотечением бонус мастерства × 1к6 + урон кровотечением с прошлого хода; при успехе — половина урона.<br>

<br>Пронзание:&nbsp;Тратить до 5 единиц Жесткой Крови, двигаетесь к цели в 15 футах, совершаете атаку. Наносите урон оружием + 1к4 кровотечением за каждую единицу.<br>

<br>Клин:&nbsp;После удачной атаки тратите 2 единицы, вонзается кровяной сгусток. Далее взрываете, нанося 1к6 урона силой + 3к6 кровотечения. При убийстве части тела оно взрывается. Сгусток взрывается автоматически через сутки.<br>

<br>Используете искусства Жесткой Крови число раз, равное модификатору Телосложения. При активации&nbsp;bloodfeast&nbsp;получаете количество единиц Жесткой Крови, равное каждой десятке крови (округлено вниз).<br>Атаки называются так:&nbsp;(Имя) Hardblood Arts: (название).<br><br>Обладающие грехами — ужасы поля боя, черпающие силу из своих ошибок и опыта.<br><br>Завершение вашего мастерства; дают бонусы к наложению и силе статусов.<br>
<br>Единственный Статус (Sole Status)<br>
Требование: быть единственным в пачке с определенным статус-эфектом.<br>
Вы — единственный в команде, кто может накладывать определённый статус. Вы увеличиваете все накладываемые вами стаки этого статуса на +1. Этот талант может быть взят как фоновой или выдан мастером в ходе кампании. На 10-м уровне бонус увеличивается ещё на +1, и ещё на +1 на 15-м уровне.<br>

<br>Аффинитет Греха (Sin Affinity)<br>
Требование: 4-й уровень.<br>
Вы осознали и освоили силу одного из Грехов для своей пользы. При выборе этого таланта выберите один из следующих грехов (выбор нельзя изменить). Вы получаете количество зарядов Греха, равное вашему бонусу мастерства. Можете использовать их при выполнении условий. Заряды восстанавливаются после долгого отдыха. Для каждого греха доступна своя особенность:

<br>Гнев I:&nbsp;Перед броском урона потратьте заряд Греха. К атакам добавляется +1 к костям урона.<br>

<br>Похоть I:&nbsp;После попадания потратьте заряд. Повышает на +2 эффект негативного статуса, накладываемого этой атакой.<br>

<br>Лень I:&nbsp;При попадании по вам потратьте заряд, уменьшив урон на бонус мастерства.<br>

<br>Зависть I:&nbsp;Перед броском атаки потратьте заряд и добавьте бонус мастерства к броску ещё раз.<br>

<br>Грусть I:&nbsp;После попадания потратьте 1 заряд, заставляя цель потерять половину вашего бонуса мастерства округлённую вниз Света.<br>

<br>Обжорство I:&nbsp;После попадания потратьте заряд, исцелившись на количество хитов, равное броску вашего хита.<br>

<br>Гордость I:&nbsp;В реакцию при провале спасброска потратьте заряд. Можете перебросить спасбросок, выбрав лучший результат.<br>



<br>Все атаки, наносящие урон, меняют тип урона в соответствии с выбранным грехом (например, атака мечом с 1к8 рубящего урона с использованием Гнева наносит 2к8 урона типа «Гнев рубящего»).<br>Дополнительно вы получаете универсальную способность:<br>
<br>Греховный Удар:&nbsp;После попадания можно добавить +1к8 урона выбранного типа греха (Используется за свет)
<br>Пока у вас выбран этот грех, вы имеете пассивный бонус, зависящий от греха:<br><br>Выбирая грех, вы автоматически получаете уязвимость к другому греху (что вы выбираете сами или ДМ решает судя по вашей предыстории): получаете двойной урон от атак такого типа. Эта уязвимость неизменима.]]></description><link>правила\навыки.html</link><guid isPermaLink="false">Правила/Навыки.md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:01:34 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Оружия]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Оружие:&nbsp;длинный меч (longsword), редкий (для 1-го уровня в Семи Сектах).<br>
Вы можете выбирать тип урона при каждом попадании: рубящий, колющий или дробящий. Если вы связаны с Семи Сектами, получаете +1 к броскам атаки и урона этим оружием. Этот бонус увеличивается до +2 на 7 уровне и +3 на 14 уровне.<br><br>Оружие:&nbsp;рапира (rapier), редкий (1 уровень ассоциата Cinq).<br>
За каждые 10 футов прямолинейного перемещения в вашем ходе добавляйте 1к4 колющего урона к атаке. Урон не переносится между ходами (например, нельзя накопить урон за несколько ходов). Максимальное количество дополнительного урона равно вашему бонусу мастерства (х4). Если вы не связаны с Cinq, для получения 1к4 урона нужно перемещать 20 футов. Связанные с Cinq получают +1 к броскам атаки и урона.<br><br>Оружие:&nbsp;катана (katana), редкий (1 уровень Клана Курокумо).<br>
Каждый удар накладывает дополнительный стак кровотечения. Медицинские проверки для остановки кровотечения совершаются с помехой. Восстановление любого количества хитов останавливает эффект.<br><br>Оружие:&nbsp;винтовка (rifle) и нож (knife), редкий (1 уровень ассоциата R-Corp).<br>
Винтовка: дальность 60/180 футов, магазин на 20 патронов, 1к10 урона на попадание. Для Rabbit-ассоциатов: урон 2к6, без помех при стрельбе в пределах 5 футов.<br>
Нож: 1к6 рубящего урона. Для Rabbit-ассоциатов: 1к8 рубящего + 1к4 молнии.<br><br>Оружие:&nbsp;булава (mace), редкий (1 уровень ассоциата R-Corp).<br>
Урон 1к8 дробящего. Возможность атаковать на дистанции 15 футов. При дальних атаках наносите 1к10 лучистого урона. Для Reindeer-ассоциатов урон повышается до 1к12, дальность — до 30 футов. Можно использовать модификатор Мудрости для бросков атаки и урона.<br><br>Оружие:&nbsp;молот (maul), редкий (1 уровень ассоциата R-Corp).<br>
Урон 1к12 дробящего, двуручное и тяжёлое оружие. Для Rhino-ассоциатов урон 2к8, теряет тяжесть, приобретает досягаемость (reach), получает возможность использовать способность «Удар» (Slam) — действие с сохранением Ловкости. Удар наносит 2х урон оружием, отталкивает врагов и сбивает их с ног в радиусе 15 футов (или конусе). Количество использований равно бонусу мастерства, восстановление после долгого отдыха.<br><br>Оружие:&nbsp;копьё (lance), редкое (1 уровень ассоциата N-Corp с 16 Силы или 7 уровень Фиксера с 18 Силы).<br>
Урон 1к10 колющего, тяжёлое, с досягаемостью. Позволяет провоцировать врагов таунтом (жестом), заставляя их атаковать вас с помехой по дружественным целям или давать союзникам преимущество на спасброски. Таунт раз в долгий отдых.<br><br>Оружие:&nbsp;копьё (javelin), редкое (требует 13 уровень N-Corp).<br>
Урон 1к8 колющего, фининесс. Для ассоциатов N-Corp обладает бросковой и возвращающейся свойствами (range 30/45 футов). Используется для функции «Вбить Гвоздь». Внесённый гвоздь можно вытащить бонусным действием при успешной атаке с дробящим оружием, получая 1к8 колющего урона. На 17-м уровне можно выполнить специальную атаку — по успешной дальней атаке следующий атака — рывок с преимуществом, наносящий двойной урон оружием + тройной колющий.<br><br>Оружие:&nbsp;катана (katana), редкий (7 уровень ассоциата Shi).<br>
1к8 рубящего урона, фининесс, универсальное (1к10). За каждые 30 футов передвижения в момент боя получает +1 к атакам.<br><br>Оружие:&nbsp;цепи (chains), редкое (требует ассоциации The Middle).<br>
Добавляет 1к4 рубящего урона к безоружным атакам. При захвате цель получает 1к4 рубящего урона в начале хода, пока не освободится.<br><br>Оружие:&nbsp;редкое (требует ассоциации Hana).<br>
Все атаки наносят 1к10 урона, выбирая тип по форме оружия между рубящим, колющим и дробящим. При принадлежности к Hana можно добавить одно свойство оружия (например, досягаемость, лёгкость), кроме свойства броска.<br><br>Оружие:&nbsp;серп (sickle), редкое (требует ассоциации Sweeper).<br>
Урон 1к2. Для Sweeper’ов становится оружием +2.<br><br>Оружие:&nbsp;гарпун (harpoon), редкое (7 уровень ассоциата Pequod).<br>
1к8/1к10 колющего урона, универсальное, дальность 30 футов, возвращающееся. После полной атаки или убийства цель получает дополнительно 1к4 огненного урона и ожог. При перегреве можно бросить гарпун, нанося 8к6 огненного урона. После перегрева требуется время на остывание.<br><br>Оружие:&nbsp;редкое (ассоциат Yurodiviye).<br>
Может быть любым оружием с финисс-свойством. Использует интеллект вместо силы или ловкости. Позволяет выбирать альтернативный тип «тремора» (вибрации) для атак, меняя эффекты. При активации «Вспышки тремора» получает бонус атаки до конца следующего хода.<br><br>Оружие:&nbsp;гроб (coffin), редкое (13 уровень Wild Hunt, 18+ Сила).<br>
Досягаемость 15 футов, 2к10 дробящего урона. При попадании цель совершает спасбросок Силы или падает ничком/отбрасывается на 20 футов. В одном действии можно использовать одну атаку этим оружием. Урон считается магическим (преодолевает сопротивление, иммунитет трактуется как сопротивление). На 17-м уровне меняется способность «Реквием» на «Скорбь, Плач и Отчаяние» (Lament, Mourn, and Despair) — мощная атака с мощным уроном и эффектом контроля.<br><br>Оружие:&nbsp;большой меч&nbsp;(greatsword), редкий (требуется&nbsp;1 уровень в Heishou Pack — ответвление Мао).<br>
Считается оружием с фининесс. Если&nbsp;используется&nbsp;ассоциатом Heishou Pack — Mao, вы можете совершать атаку возможности&nbsp;(opportunity attack) по врагу, который&nbsp;промахнулся по&nbsp;вам. На 7-м уровне&nbsp;вы получаете +2 к применению эффекта Разрыва (Rupture) против&nbsp;целей с инициативой ниже вашей&nbsp;или с меньшей скоростью. Дополнительные +2 добавляются, если&nbsp;у цели есть статус&nbsp;Deathrite.<br><br>Оружие:&nbsp;четвертак (quarterstaff), редкий (требуется&nbsp;1 уровень в Heishou Pack — Si).<br>
Считается оружием с фининесс. При&nbsp;наложении статуса Deathrite【Venom】, накладывает дополнительный стак Deathrite. При атаке по цели с Deathrite【Venom】 расширяет критический диапазон на 1. При наложении Разрыва (Rupture) наносит дополнительно&nbsp;2 стака Разрыва и&nbsp;4 стака при критическом попадании.<br><br>Оружие:&nbsp;бита (bat), редкая (требуется&nbsp;1 уровень в Dead&nbsp;Rabbits).<br>
Обладает универсальным свойством (versatile), наносит 1d8/1d10 дробящего урона. Каждый&nbsp;раз при наложении Разрыва этим оружием, наносит такое&nbsp;же количество&nbsp;стаков Кровотечения (Bleed).<br><br>Оружие:&nbsp;алебарда (halberd), редкая (требуется принадлежность к Oufi Association).<br>
Позволяет использовать&nbsp;навык Polearm Master&nbsp;даже без его&nbsp;наличия. Если&nbsp;навык есть —&nbsp;урон становится&nbsp;2d6. При активации Amplitude Conversion&nbsp;в Tremor - Decay также накладывает Tremor Burst.<br><br><br>Оружие:&nbsp;дубина (club), редкое (требуется&nbsp;1 уровень Lobotomy Remnant или 7 уровень&nbsp;Фиксера с доступом к извлечению E.G.O., Сила или&nbsp;Ловкость 14+).<br>
Наносит&nbsp;1d6 дробящего урона, универсальное (1d8). Может&nbsp;атаковать дружественную цель, снимая с неё&nbsp;один негативный эффект (кроме истощения).<br><br>Оружие:&nbsp;боевой молот (warhammer), редкий (условия как&nbsp;для Penitence).<br>
Наносит&nbsp;1d10 огненного урона. При попадании бросьте d4, на 4 цель становится&nbsp;уязвимой к огню на следующий&nbsp;ход. Использование этой способности&nbsp;ограничено модификатором Телосложения за долгий отдых. Излучает яркий свет радиусом 1000 футов и тусклый —&nbsp;2500.<br><br>Оружие:&nbsp;пистолет (pistol), редкий (условия для&nbsp;Penitence, Ловкость и Интеллект&nbsp;16+, ранее наказывавший врагов).<br>
Наносит&nbsp;2d4 урона (увеличивается до&nbsp;2d6, если цель&nbsp;атаки атаковала вас&nbsp;после вашего&nbsp;последнего хода).<br><br>Оружие:&nbsp;молот (maul), редкий (требования:&nbsp;1 уровень Lobotomy Remnant, 7 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O., Сила 17+, вера&nbsp;в то, что получили&nbsp;наказание сильнее своей провинности).<br>
Урон&nbsp;2d6. Можно совершать действие атаки, при попадании цель должна&nbsp;пройти спасбросок Телосложения, при&nbsp;провале — ошеломлена до конца&nbsp;следующего хода.<br><br>Оружие:&nbsp;катана (katana), редкий (требования:&nbsp;1 уровень Lobotomy Remnant, 13 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O., Ловкость 18+, Харизма не выше&nbsp;14).<br>
Наносит&nbsp;2d8 магического рубящего урона. Если&nbsp;цель устойчива, то&nbsp;урон считается&nbsp;резистентным (уменьшенным).<br><br>Оружие:&nbsp;пистолеты (pistols), редкие (требования: Lobotomy Remnant, Мудрость 18+, потеря близкого, принял утрату).<br>
Наносит&nbsp;1d8 некротического и&nbsp;лучистого урона соответственно. Использует преимущества&nbsp;навыка боя двумя&nbsp;оружиями. Может&nbsp;атаковать двумя&nbsp;пистолетами, бонусное действие для&nbsp;атаки левым при&nbsp;владении обоими. Раз в долгий отдых совершает количество&nbsp;атак, равное бонусу мастерства, бросая 1d6 за каждую попадание для&nbsp;дополнительной атаки при выпадении&nbsp;6 (для Lobotomy Remnant дополнительно при&nbsp;4-6).<br><br>Оружие:&nbsp;серп и пистолет, редкое (требования:&nbsp;7 уровень Lobotomy Remnant или 13 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O., Ловкость и Мудрость&nbsp;17+, минимум&nbsp;7 уровень Фиксера).<br>
Серп&nbsp;наносит 2d8 колющего урона, пистолет — 2d6 колющего, без необходимости&nbsp;использовать&nbsp;боеприпасы, дальность 30/60, без&nbsp;помех при стрельбе вблизи. При&nbsp;атаке серпом бонусное действие позволяет&nbsp;сделать удар&nbsp;пистолетом. Их&nbsp;нужно использовать&nbsp;в связке.<br><br>Оружие:&nbsp;рапира (rapier), редкая (требование:&nbsp;7 уровень Lobotomy Remnant или 13 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O., Ловкость и Харизма 17+).<br>
Наносит&nbsp;2d10 колющего урона, критический диапазон 19-20. При&nbsp;критическом попадании бонусное действие&nbsp;даст дополнительную атаку.<br><br>Оружие:&nbsp;кувшин (pitcher), легендарное (требования:&nbsp;14 уровень Lobotomy Remnant или 20 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O., Мудрость или Харизма 20+).<br>
Дальность&nbsp;15 футов, наносит 4d8 кислотного урона. Урон игнорирует сопротивления (кроме иммунитетов). При попадании в течение&nbsp;трёх ходов последующие атаки наносят дополнительный кубик урона и&nbsp;снижают скорость&nbsp;цели на 10 футов. Действие вызывает&nbsp;спасбросок Ловкости для всех&nbsp;врагов в конусе 30 футов, при&nbsp;провале — 6d12 кислотного урона и минус 1d4 к следующему броску.<br><br>Оружие:&nbsp;большой&nbsp;меч (greatsword), легендарное (требования:&nbsp;14 уровень Lobotomy Remnant или 20 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O., Сила 20+, Телосложение&nbsp;17+).<br>
Наносит&nbsp;5d10 магического рубящего урона. При&nbsp;попадании восстанавливаете четверть нанесённого урона себе в хиты.<br><br>Инструмент:&nbsp;весы (scales), очень&nbsp;редкий (требования:&nbsp;14 уровень Lobotomy Remnant или 20 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O., Интеллект 20+, Харизма 14+).<br>
Действие: все&nbsp;существа, атаковавшие вас&nbsp;или заставившие спасбросок против&nbsp;негативных эффектов, должны совершить спасбросок Харизмы. При провале если у цели&nbsp;меньше 100 хитов — смерть&nbsp;мгновенно. При&nbsp;успехе цель получает&nbsp;10d12 лучистого урона и ошеломлена на&nbsp;ход. Количество использований равно модификатору Интеллекта за&nbsp;долгий отдых.<br><br>Оружие:&nbsp;большой&nbsp;меч (greatsword), легендарное (требования:&nbsp;14 уровень Lobotomy Remnant или 20 уровень&nbsp;Фиксера с E.G.O., Сила 18+, Интеллект&nbsp;20+, Мудрость&nbsp;18+, Телосложение&nbsp;16+).<br>
Наносит&nbsp;1d10 всех основных&nbsp;видов магического урона (рубящий, дробящий, некротический, лучистый, психический, холод, огонь, гром). Вы выбираете активные типы урона для&nbsp;атаки. Если цель&nbsp;падает до 20 хитов или ниже, вы можете мгновенно убить её, уничтожая как&nbsp;вспышкой света.<br><br>Оружие:&nbsp;мушкет (musket), редкий (тяжёлое, фининесс, дальность 90/300).<br>
Атака ближнего боя наносит 2d6 магического колющего и огненного урона, создаёт одну&nbsp;магическую пулю и накладывает эффект&nbsp;Тёмного пламени (Dark Flame). Тёмная пуля наносит 4d10 магического колющего/огненного урона, тратит одну&nbsp;пулю. Вся линия&nbsp;огня подвержена спасброску Ловкости, если&nbsp;промахиваетесь, буря пуль усиливается (вариант&nbsp;с возрастающим уроном до седьмой пули, с последующим эффектом самоубийства стрелка).]]></description><link>правила\оружия.html</link><guid isPermaLink="false">Правила/Оружия.md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:45:25 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Статусные эффекты]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Стак (Stack):&nbsp;Количество накопленных единиц эффекта.<br>
Потенция (Potency):&nbsp;Эффективность или сила эффекта.<br><br>Ожог (Burn):<br>
В начале вашего хода существо получает X урона огнём, где X равно количеству стаков Ожога на нём. После нанесения урона количество стаков Ожога уменьшается вдвое (округляется в меньшую сторону).<br>Кровотечение (Bleed):<br>
После атаки или любого физического спасброска существо получает X урона некротической энергией, где X равно количеству стаков Кровотечения на нём. После нанесения урона количество стаков Кровотечения уменьшается вдвое (округляется в меньшую сторону).<br>
Вы можете совершить проверку Телосложения (СЛ 15), чтобы уменьшить стаки Кровотечения вдвое без получения урона; при провале вы получаете урон.<br>
После восстановления хитов существо теряет половину стаков Кровотечения. У Бладфиндов (Blood Fiends) есть уникальное взаимодействие с этим статусом.<br>Дрожь или Тремор (Tremor):<br>
За каждые 10 стаков Тремора на цели её Класс Доспеха (КД) уменьшается на 1.<br>Вспышка Тремора (Tremor Burst):<br>
Это не отдельный эффект, а дополнение к Тремору.<br>
Когда на цели накапливается 10 или более стаков Тремора, вы можете использовать способность, вызывающую Вспышку Тремора. Цель должна совершить спасбросок Телосложения со сложностью, равной количеству стаков Тремора на ней. При провале цель становится&nbsp;Ошеломлённой&nbsp;(Stunned) до конца своего следующего хода. После Вспышки Тремора количество стаков Тремора на цели уменьшается вдвое. Для каждой последующей Вспышки Тремора необходимое количество стаков Тремора увеличивается на 10.<br>Разновидности Тремора:<br>
<br>Т-Реверберация (T-Reverberation):&nbsp;Отличается только Вспышкой Тремора, которая наносит урон, равный количеству стаков Тремора.<br>

<br>Т-Передача (T-Transmission):&nbsp;За каждые 10 стаков этого Тремора на враге вы (и ваши союзники) получаете +1 к броскам атаки (максимум +3).<br>

<br>Т-Цепь (T-Chain):&nbsp;То же, что и Т-Передача, но вместо бонуса накладывает на врага -1 к броскам атаки (максимум -3).<br>

<br>Т-Распад (T-Decay):&nbsp;Работает как обычный Тремор, но за каждые 15 стаков уменьшает КД цели на 1 (максимум 2 раза).<br>

<br>Разрыв (Rupture):<br>
Разрыв не имеет каких-либо особенностей до тех пор, пока по цели с этим статусом не будет нанесён критический урон. После нанесения критического урона вы можете нанести дополнительный урон, равный количеству стаков Разрыва. Если цель с Разрывом не получала урон весь раунд, она снимает с себя половину стаков Разрыва.<br>Утопление (Sinking):<br>
За каждые 5 стаков Утопления цель получает -1 к спасброскам и броскам атаки. В конце каждого хода количество стаков Утопления уменьшается вдвое (округляется в меньшую сторону).<br><br>Баланс (Poise):<br>
За каждый стак Баланса существо уменьшает диапазон критического попадания на 1 (например, с 20 до 19). Максимальное уменьшение равно вашему уровню владения. После критического попадания все стаки Баланса снимаются.<br>Заряд (Charge):<br>
Эффективность Заряда уменьшается на 1 каждый ход.<br><br>(Большинство баффов исчезают в конце хода, если не указано иное. Некоторые способности могут давать баффы на срок более одного хода, это будет указано в их описании.)<br>Защита (Defense):<br>
Уменьшает получаемый урон на бросок одного кубика, тип которого зависит от потенции Защиты (от 1к4 до 1к20).<br>Ускорение (Haste):<br>
Увеличивает скорость передвижения на 10 футов за стак. Если ваша скорость удваивается, вы игнорируете труднопроходимую местность и можете использовать Отход (Disengage) как свободное действие.<br>Увеличение Атаки (Offense Level Up):<br>
Добавляет дополнительные кубики урона к атакам, тип которых зависит от потенции баффа (аналогично Защите, от 1к4 до 1к20).<br>Увеличение Защиты (Defense Level Up):<br>
+1 к Классу Доспеха (КД).<br><br>(Аналогично баффам, большинство дебаффов исчезают в конце хода, если не указано иное.)<br>Хрупкость (Fragile):<br>
Увеличивает получаемый урон на бросок одного кубика, тип которого зависит от потенции (от 1к4 до 1к20).<br>Паралич (Paralysis):<br>
Отличается от стандартного эффекта D&amp;D: на один бросок убирает все бонусы к нему, превращая его в "чистый" 1к20.<br>Замедление (Slow):<br>
Уменьшает скорость передвижения на 10 футов за стак. Если скорость становится равной 0, цель становится&nbsp;Обездвиженной&nbsp;(Immobilized).<br>Уменьшение Атаки (Offense Level Down):<br>
Уменьшает урон от атак на бросок одного кубика, тип которого зависит от потенции (от 1к4 до 1к20).<br>Уменьшение Защиты (Defense Level Down):<br>
-1 к Классу Доспеха (КД).]]></description><link>правила\статусные-эффекты.html</link><guid isPermaLink="false">Правила/Статусные эффекты.md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:43:34 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Э.Г.О]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>После события, известного как "Белые ночи и Темные дни", "семена света" начали прорастать в душах людей. Это позволило некоторым индивидам пробудить своё истинное Я, проявляющееся как&nbsp;Э.Г.О.&nbsp;Те же, кто потерпел неудачу в этом процессе, смогли лишь явить искаженные версии себя, становясь&nbsp;Искажениями.<br><br>Э.Г.О.&nbsp;— это проявление истинного "Я" человека, уникальная способность или форма. Оно индивидуально и может быть использовано только тем, в ком оно пробудилось.<br><br>Э.П.О.С.ы&nbsp;— это снаряжение (оружие, броня и т.п.), извлечённое из Аномалий. Ими может пользоваться кто угодно, однако существует риск "коррозии" (негативных побочных эффектов) или использования их не в полную силу.<br><br>Искажения&nbsp;— это люди, поглощённые своей худшей стороной, ставшие подобием Аномалий. Они чрезвычайно сильны и опасны, особенно если изначально обладали&nbsp;Э.Г.О., а затем исказились. Искажения представляют серьёзную угрозу для Города, и их стремятся нейтрализовать как можно быстрее или использовать в своих целях.<br>Возможно вернуть Искажённого к нормальному состоянию, но для этого необходимо устранить "корень" проблемы, вызвавшей искажение. Если индивидуум каким-либо образом самостоятельно преодолевает свои трудности, он может пробудить собственное&nbsp;Э.Г.О.<br>Существует также вероятность, что обладатель&nbsp;Э.Г.О.&nbsp;может превратиться в Искажение.<br>Примечание для Мастера и Игроков:&nbsp;Проявления&nbsp;Э.Г.О.&nbsp;и&nbsp;Искажений&nbsp;уникальны для каждого персонажа. Их следует обсуждать и разрабатывать совместно с Мастером для обеспечения сюжетной и механической интеграции.]]></description><link>правила\э.г.о.html</link><guid isPermaLink="false">Правила/Э.Г.О.md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:33:54 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Index]]></title><description><![CDATA[ 
 <br> Ебучий перевод-переделка ДнД по моей любимой серии игр от Project moon...]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">Index.md</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:36:35 GMT</pubDate></item></channel></rss>